4月 27日 在 天府之国 与 你 共享 大 数据 与 
Alluxio 的 技术 魅力 活动 介绍 本期 技术 沙龙 将会 
聚焦 在 大 数据 存储 数据库 以及 Alluxio 应用 实践 
等 领域 邀请 腾讯 技术 专家 和 业界 技术 专家 
现场 分享 关于 Alluxio 系统 的 基本 原理 大 数据系统 
架构 数据库 应用 运维 AI 计算机 视觉 技术 及 落地 
实践 等 主题 带来 丰富 的 实战 内容 和 经验 
交流 活动 流程 13 00 活动 签到 14 00 开源 
大 数据 存储系统 Alluxio 的 新 特性 介绍 与 缓存 
性能 优化 分布式文件系统 处于 大 数据 系统 中 基础 地位 
在 行业 大 数据 应用 中 发挥 着 重要 作用 
Alluxio 原名 Tachyon 是 世界 上 首个 以 内存 为 
中心 的 层次化 分布式文件系统 它 为 上层 计算 框架 和 
底层 存储系统 构建 了 桥梁 应用 可以 通过 Alluxio 提供 
的 统一 数据 访问方式 访问 底层 任意 存储系统 中的 数据 
将会 介绍 Alluxio 系统 的 基本 原理 Alluxio 2.0 的 
新 特性 以及 在 Alluxio 缓存 优化 方面 的 一些 
工作 包括 通用 的 分层 式 大 数据缓存 调度 框架 
缓存 替换 策略 及其 自适应 调度 算法 以及 内存 读性 
能 优化 等 14 40 海量/n 数据/n 背后/f 的/uj 大/a 
数据/n 管控/vn 系统/n 架构/n 和/c 最佳/z 实践/v 腾讯/nz 云/ns 弹性/n 
MapReduce/w EMR 是 结合 云 技术 和 Hadoop Hive Spark 
Storm Alluxio 等 社区 开源 技术 为 客户 提供 安全 
低成本 高 可靠 可 弹性 伸缩 的 云端 托管 Hadoop 
服务 腾讯/nz 云/ns EMR/w 团队/n 充分利用/n 云的/nr 弹性/n 能力/n 以及/c 
服务化/n 的/uj 云/ns 存储/l 能力/n 快速/d 帮助/v 用户/n 生/vn 产出/v 
大/a 数据分析/l 平台/n 通过 计算资源 弹性 降低 企业 的 设备 
成本 通过 服务化 和自/nr 服务 降低 企业 的 运维 成本 
通过 服务化 的 大 数据 平台 降低 企业 的 技术 
成本 多项 技术 创新 帮助 客户 降本增效 目前 腾讯 云大 
数据 EMR 已经成为 电商 游戏 文创 企业 服务 教育 金融 
等 行业 客户 的 大 数据 首选 产品 在 本次 
沙龙 上 将 首次 揭秘 腾讯 云 EMR 管控 系统 
讲解 系统 架构 和 应用 实践 为 大家 揭秘 海量 
数据 背后 如何 构建 高 可靠 低成本 安全 弹性 伸缩 
的 EMR 服务体系 15 20 智能 运维 腾讯 云数据库 Cloud 
DBA 随着 数据库 实 例数 的 不断 增加 智能 运维 
势在必行 Cloud DBA 是 腾讯 云数据库 智能 运维 平台 包含 
了 自助 分析 自动 调 优 自动 治愈 等 模块 
16 00 AI 计算机 视觉 技术 及 落地 实战 计算机 
视觉 是 一门 研究 如何 使 机器 看 的 科学 
指用 摄影机 和 电脑 代替 人眼 对 目标 进行 识别 
跟踪 和 测量 等 作为 计算机 视觉 头部 企业 腾讯 
云 提供 全套 AI 计算机 视觉 解决方案 面向 金融 政务 
公检法 工业 制造 电商 游戏 文娱 等 多个 行业 客户 
提供 服务 晏栋/nr 将为/i 各位/r 分享/v 腾讯/nz 云/ns AI/w 计算机/n 
视觉/n 背后/f 的/uj 核心/n 技术/n 和/c 方案/n 落地/n 实战/v 16 
40 互动 交流 17 00 合影留念 嘉宾 介绍 顾荣 Alluxio 
项目 PMC 成员 顾荣 博士 毕业 于 南京 大学 计算机 
系 南大 PASA 大 数据 实验室 助理 研究员 研究 方向 
大 数据 处理 系统 现 担任 江苏省 计算机 学会 大 
数据 专家 委员会 秘书长 中国计算机学会 系统软件 专委会 委员 国际 开源 
大 数据 存储系统 Alluxio 的 项目 管理 委员会 委员 和 
源码 技术 专家 PMC Member & Maintainer 彭健/nr 腾讯 高级 
工程师 腾讯 高级 工程师 有 丰富 的 NoSQL 大 规模 
分布式 存储 大 数据 系统 开发 与 实践 经验 目前 
在 腾讯 云大 数据 团队 负责 管控 系统 的 开发 
鲁越/nr 腾讯/nz 云数据库/i 架构师/n 腾讯/nz 云数据库/i 架构师/n 主要 负责 腾讯 
云数据库 MySQL Redis MongoDB Oracle 等 数据库 架构设计 数据库 运维 
运营 开发 等 工作 曾/d 就职/v 于/p 网易/n 和尼毕/nr 鲁/nr 
晏栋/nr 腾讯/nz 云/ns 人工智能/n 资深/n 产品/n 架构师/n 腾讯/nz 云/ns 人工智能/n 
资深/n 产品/n 架构师/n 厦门 大学 计算机 科学系 硕士 主攻 机器 
视觉 方向 主要 负责 负责 人脸识别 图片 理解 等 人工智能 
视觉 产品 的 规划 行业 拓展 和 产品 解决 方案 
工作 活动 地点 天府之国 成都 腾讯 众 创 空间 成都 
四川省 成都市 武侯区 高新区 天府 三 街 腾讯 大厦 B 
座 8楼 报名 渠道 点击 此处 报名 4月 27日 在 天府之国 与 你 共享 大 数据 与 
Alluxio 的 技术 魅力 活动 介绍 本期 技术 沙龙 将会 
聚焦 在 大 数据 存储 数据库 以及 Alluxio 应用 实践 
等 领域 邀请 腾讯 技术 专家 和 业界 技术 专家 
现场 分享 关于 Alluxio 系统 的 基本 原理 大 数据系统 
架构 数据库 应用 运维 AI 计算机 视觉 技术 及 落地 
实践 等 主题 带来 丰富 的 实战 内容 和 经验 
交流 活动 流程 13 00 活动 签到 14 00 开源 
大 数据 存储系统 Alluxio 的 新 特性 介绍 与 缓存 
性能 优化 分布式文件系统 处于 大 数据 系统 中 基础 地位 
在 行业 大 数据 应用 中 发挥 着 重要 作用 
Alluxio 原名 Tachyon 是 世界 上 首个 以 内存 为 
中心 的 层次化 分布式文件系统 它 为 上层 计算 框架 和 
底层 存储系统 构建 了 桥梁 应用 可以 通过 Alluxio 提供 
的 统一 数据 访问方式 访问 底层 任意 存储系统 中的 数据 
将会 介绍 Alluxio 系统 的 基本 原理 Alluxio 2.0 的 
新 特性 以及 在 Alluxio 缓存 优化 方面 的 一些 
工作 包括 通用 的 分层 式 大 数据缓存 调度 框架 
缓存 替换 策略 及其 自适应 调度 算法 以及 内存 读性 
能 优化 等 14 40 海量/n 数据/n 背后/f 的/uj 大/a 
数据/n 管控/vn 系统/n 架构/n 和/c 最佳/z 实践/v 腾讯/nz 云/ns 弹性/n 
MapReduce/w EMR 是 结合 云 技术 和 Hadoop Hive Spark 
Storm Alluxio 等 社区 开源 技术 为 客户 提供 安全 
低成本 高 可靠 可 弹性 伸缩 的 云端 托管 Hadoop 
服务 腾讯/nz 云/ns EMR/w 团队/n 充分利用/n 云的/nr 弹性/n 能力/n 以及/c 
服务化/n 的/uj 云/ns 存储/l 能力/n 快速/d 帮助/v 用户/n 生/vn 产出/v 
大/a 数据分析/l 平台/n 通过 计算资源 弹性 降低 企业 的 设备 
成本 通过 服务化 和自/nr 服务 降低 企业 的 运维 成本 
通过 服务化 的 大 数据 平台 降低 企业 的 技术 
成本 多项 技术 创新 帮助 客户 降本增效 目前 腾讯 云大 
数据 EMR 已经成为 电商 游戏 文创 企业 服务 教育 金融 
等 行业 客户 的 大 数据 首选 产品 在 本次 
沙龙 上 将 首次 揭秘 腾讯 云 EMR 管控 系统 
讲解 系统 架构 和 应用 实践 为 大家 揭秘 海量 
数据 背后 如何 构建 高 可靠 低成本 安全 弹性 伸缩 
的 EMR 服务体系 15 20 智能 运维 腾讯 云数据库 Cloud 
DBA 随着 数据库 实 例数 的 不断 增加 智能 运维 
势在必行 Cloud DBA 是 腾讯 云数据库 智能 运维 平台 包含 
了 自助 分析 自动 调 优 自动 治愈 等 模块 
16 00 AI 计算机 视觉 技术 及 落地 实战 计算机 
视觉 是 一门 研究 如何 使 机器 看 的 科学 
指用 摄影机 和 电脑 代替 人眼 对 目标 进行 识别 
跟踪 和 测量 等 作为 计算机 视觉 头部 企业 腾讯 
云 提供 全套 AI 计算机 视觉 解决方案 面向 金融 政务 
公检法 工业 制造 电商 游戏 文娱 等 多个 行业 客户 
提供 服务 晏栋/nr 将为/i 各位/r 分享/v 腾讯/nz 云/ns AI/w 计算机/n 
视觉/n 背后/f 的/uj 核心/n 技术/n 和/c 方案/n 落地/n 实战/v 16 
40 互动 交流 17 00 合影留念 嘉宾 介绍 顾荣 Alluxio 
项目 PMC 成员 顾荣 博士 毕业 于 南京 大学 计算机 
系 南大 PASA 大 数据 实验室 助理 研究员 研究 方向 
大 数据 处理 系统 现 担任 江苏省 计算机 学会 大 
数据 专家 委员会 秘书长 中国计算机学会 系统软件 专委会 委员 国际 开源 
大 数据 存储系统 Alluxio 的 项目 管理 委员会 委员 和 
源码 技术 专家 PMC Member & Maintainer 彭健/nr 腾讯 高级 
工程师 腾讯 高级 工程师 有 丰富 的 NoSQL 大 规模 
分布式 存储 大 数据 系统 开发 与 实践 经验 目前 
在 腾讯 云大 数据 团队 负责 管控 系统 的 开发 
鲁越/nr 腾讯/nz 云数据库/i 架构师/n 腾讯/nz 云数据库/i 架构师/n 主要 负责 腾讯 
云数据库 MySQL Redis MongoDB Oracle 等 数据库 架构设计 数据库 运维 
运营 开发 等 工作 曾/d 就职/v 于/p 网易/n 和尼毕/nr 鲁/nr 
晏栋/nr 腾讯/nz 云/ns 人工智能/n 资深/n 产品/n 架构师/n 腾讯/nz 云/ns 人工智能/n 
资深/n 产品/n 架构师/n 厦门 大学 计算机 科学系 硕士 主攻 机器 
视觉 方向 主要 负责 负责 人脸识别 图片 理解 等 人工智能 
视觉 产品 的 规划 行业 拓展 和 产品 解决 方案 
工作 活动 地点 天府之国 成都 腾讯 众 创 空间 成都 
四川省 成都市 武侯区 高新区 天府 三 街 腾讯 大厦 B 
座 8楼 报名 渠道 点击 此处 报名 4月 27日 在 天府之国 与 你 共享 大 数据 与 
Alluxio 的 技术 魅力 活动 介绍 本期 技术 沙龙 将会 
聚焦 在 大 数据 存储 数据库 以及 Alluxio 应用 实践 
等 领域 邀请 腾讯 技术 专家 和 业界 技术 专家 
现场 分享 关于 Alluxio 系统 的 基本 原理 大 数据系统 
架构 数据库 应用 运维 AI 计算机 视觉 技术 及 落地 
实践 等 主题 带来 丰富 的 实战 内容 和 经验 
交流 活动 流程 13 00 活动 签到 14 00 开源 
大 数据 存储系统 Alluxio 的 新 特性 介绍 与 缓存 
性能 优化 分布式文件系统 处于 大 数据 系统 中 基础 地位 
在 行业 大 数据 应用 中 发挥 着 重要 作用 
Alluxio 原名 Tachyon 是 世界 上 首个 以 内存 为 
中心 的 层次化 分布式文件系统 它 为 上层 计算 框架 和 
底层 存储系统 构建 了 桥梁 应用 可以 通过 Alluxio 提供 
的 统一 数据 访问方式 访问 底层 任意 存储系统 中的 数据 
将会 介绍 Alluxio 系统 的 基本 原理 Alluxio 2.0 的 
新 特性 以及 在 Alluxio 缓存 优化 方面 的 一些 
工作 包括 通用 的 分层 式 大 数据缓存 调度 框架 
缓存 替换 策略 及其 自适应 调度 算法 以及 内存 读性 
能 优化 等 14 40 海量/n 数据/n 背后/f 的/uj 大/a 
数据/n 管控/vn 系统/n 架构/n 和/c 最佳/z 实践/v 腾讯/nz 云/ns 弹性/n 
MapReduce/w EMR 是 结合 云 技术 和 Hadoop Hive Spark 
Storm Alluxio 等 社区 开源 技术 为 客户 提供 安全 
低成本 高 可靠 可 弹性 伸缩 的 云端 托管 Hadoop 
服务 腾讯/nz 云/ns EMR/w 团队/n 充分利用/n 云的/nr 弹性/n 能力/n 以及/c 
服务化/n 的/uj 云/ns 存储/l 能力/n 快速/d 帮助/v 用户/n 生/vn 产出/v 
大/a 数据分析/l 平台/n 通过 计算资源 弹性 降低 企业 的 设备 
成本 通过 服务化 和自/nr 服务 降低 企业 的 运维 成本 
通过 服务化 的 大 数据 平台 降低 企业 的 技术 
成本 多项 技术 创新 帮助 客户 降本增效 目前 腾讯 云大 
数据 EMR 已经成为 电商 游戏 文创 企业 服务 教育 金融 
等 行业 客户 的 大 数据 首选 产品 在 本次 
沙龙 上 将 首次 揭秘 腾讯 云 EMR 管控 系统 
讲解 系统 架构 和 应用 实践 为 大家 揭秘 海量 
数据 背后 如何 构建 高 可靠 低成本 安全 弹性 伸缩 
的 EMR 服务体系 15 20 智能 运维 腾讯 云数据库 Cloud 
DBA 随着 数据库 实 例数 的 不断 增加 智能 运维 
势在必行 Cloud DBA 是 腾讯 云数据库 智能 运维 平台 包含 
了 自助 分析 自动 调 优 自动 治愈 等 模块 
16 00 AI 计算机 视觉 技术 及 落地 实战 计算机 
视觉 是 一门 研究 如何 使 机器 看 的 科学 
指用 摄影机 和 电脑 代替 人眼 对 目标 进行 识别 
跟踪 和 测量 等 作为 计算机 视觉 头部 企业 腾讯 
云 提供 全套 AI 计算机 视觉 解决方案 面向 金融 政务 
公检法 工业 制造 电商 游戏 文娱 等 多个 行业 客户 
提供 服务 晏栋/nr 将为/i 各位/r 分享/v 腾讯/nz 云/ns AI/w 计算机/n 
视觉/n 背后/f 的/uj 核心/n 技术/n 和/c 方案/n 落地/n 实战/v 16 
40 互动 交流 17 00 合影留念 嘉宾 介绍 顾荣 Alluxio 
项目 PMC 成员 顾荣 博士 毕业 于 南京 大学 计算机 
系 南大 PASA 大 数据 实验室 助理 研究员 研究 方向 
大 数据 处理 系统 现 担任 江苏省 计算机 学会 大 
数据 专家 委员会 秘书长 中国计算机学会 系统软件 专委会 委员 国际 开源 
大 数据 存储系统 Alluxio 的 项目 管理 委员会 委员 和 
源码 技术 专家 PMC Member & Maintainer 彭健/nr 腾讯 高级 
工程师 腾讯 高级 工程师 有 丰富 的 NoSQL 大 规模 
分布式 存储 大 数据 系统 开发 与 实践 经验 目前 
在 腾讯 云大 数据 团队 负责 管控 系统 的 开发 
鲁越/nr 腾讯/nz 云数据库/i 架构师/n 腾讯/nz 云数据库/i 架构师/n 主要 负责 腾讯 
云数据库 MySQL Redis MongoDB Oracle 等 数据库 架构设计 数据库 运维 
运营 开发 等 工作 曾/d 就职/v 于/p 网易/n 和尼毕/nr 鲁/nr 
晏栋/nr 腾讯/nz 云/ns 人工智能/n 资深/n 产品/n 架构师/n 腾讯/nz 云/ns 人工智能/n 
资深/n 产品/n 架构师/n 厦门 大学 计算机 科学系 硕士 主攻 机器 
视觉 方向 主要 负责 负责 人脸识别 图片 理解 等 人工智能 
视觉 产品 的 规划 行业 拓展 和 产品 解决 方案 
工作 活动 地点 天府之国 成都 腾讯 众 创 空间 成都 
四川省 成都市 武侯区 高新区 天府 三 街 腾讯 大厦 B 
座 8楼 报名 渠道 点击 此处 报名 