本次 分享 一部分 python / 人工智能 / Tensorflow / 自然语言 
处理 / 计算机 视觉 / 机器学习 的 学习 资源 也 
是 一些 比较 基础 的 如果/c 大家/n 有/v 看过/v 网易/n 
云/ns 课堂/n 的/uj 吴恩/i 达/v 的/uj 入门课程/i 在看 这些 视频 
还 是 一个 很 不错 的 提高 对于 已经 有 
自己 想 学习 的 方向 的 人 来说 可以 从 
这里 找到 你 想要 的 那个 方向 的 视频 下 
面上 链接 书籍 缺失 密码 的 部分 请 访问 原帖 
http / / www . ctsch . cn / p 
= 120 懒得 输了 名称/n 地址/n 密码/n AI/w 电子书/n 全系列/m 
百度/n 云/ns 链接/n 图书库/n 百度/n 云/ns 链接/n ufnw/w 电子书/n 百度/n 
云/ns 链接/n vh15/i 机器学习/i 名称 地址 密码 2017 机器学习 推介 
bilibili 链接   数据 和 代码   百度 云 链接 
rti5Coursera AndrewNg/w 机器学习/i mkv/w 视频/n 百度/n 云/ns 链接/n nmcepython/w 机器学习/i 
百度/n 云/ns 链接/n 机器学习/i _/i 台湾大学/nt 百度/n 云/ns 链接/n 87vq/i 
机器学习/i _/i 斯坦福大学/nt AndrewNg/w 百度/n 云/ns 链接/n k587/i 机器学习/i 基石/n 
林轩田/nr 课件 字幕 百度 云 链接 1d4s 机器学习 导论 _ 
上海交大 张志华 42集 百度 云 链接 算法导论 _ 麻省理工 带 
课件 中英 字幕 百度 云 链接 统计 机器学习 _ 上海交大 
张志华 41集 百度 云 链接 深度 学习 名称 地址 模式识别 
_ 国防科学技术大学 蔡 宣平 35集 百度 云 链接 python Tensorflow 
视频教程 带 源码 百度/n 云/ns 链接/n 大/a 数据/n 人工智能/n 之/u 
深度/ns 学习/v 项目/n 实战/v 班/n 百度/n 云/ns 链接/n 实战/v 分享/v 
课/n CS231n 斯坦福 深度 视觉 识别 百度 云 链接 神经网络 
入门 基础 PPT 代码 百度 云 链接 自然语言 处理 已 
百度 云 链接 自然语言 处理 的 深度 学习 _ 斯坦福 
带 字幕 百度/n 云/ns 链接/n 计算机/n 视觉/n 百度/n 云/ns 链接/n 
面向/n 视觉/n 识别/v 的/uj 卷积/n 神经网络/n _/i 斯坦福/nr 带 课件 
字幕 百度 云 链接 注 本 贴 为 http / 
/ www . ctsch . cn 原创 转载 请 注明 
