这是 收录 的 图像 视觉 领域 的 博客 资源 的 
第一 部分 包含 中国 内地 香港 台湾 这些 名人 大家 
一般 都 熟悉 本文 仅 收录 了 包含 较多 资料 
的 个人 博客 并且 有 不少 更新 还 有些 名人 
由于 分享 的 paper code 或者 数据集 不多 暂时 没 
收录 了 择优 选择 自己 关注 的 吧 说明 1 
主要 罗列 有 资源 分享 的 博客 如果 是 该 
领域 专家 但 资源 分享 较少 则 未 收录 2 
排名 按照 字母顺序 3 主 要 按照 博客 的 域名 
进行 分类 不 代表 作者 当前工作 所在 机构 4 欢迎 
补充 更多 的 资源 1 中国 内地 1.1 程明明 清华大学 
程明明 博士 南开大学 媒体 计算 实验室 http / / mmcheng 
. net / 方向 图像 分割 检索 显著性 计算 目标 
检测 资源 Paper Code data 更新 20151.2 冯 建江 清华大学 
助理 教授 http / / ivg . au . tsinghua 
. edu . cn / ~ jfeng / 方向 图像处理 
模式识别 生物 认证 资源 Paper Matlab code C + + 
library or executable file 更新 20151.3 樊彬/nr 中科院/nt 助理/vn 教授/n 
樊彬/nr http/w / / www . sigvc . org / 
bfan / 方向 计算机 视觉 局部 不变 特征 资源 Paper 
Code 更新 20151.4 吴建 鑫 南京 大学 教授 LAMDA grouphttp 
/ / cs . nju . edu . cn / 
wujx / 方向 大 规模 数据 的 机器学习 算法 物体 
的 实时 检测 与 识别 人 的 行为 识别 场景 
分类 和 理解 计算机 视觉 和 机器 学习 在 其他 
领域 的 应用 资源 Paper Code 更新 20151.5 Junjie Yanhttp 
/ / www . cbsr . ia . ac . 
cn / users / jjyan / main . htm 方向 
Object Detection Face Detection Pedestrian Detection 资源 Paper 更新 20151.6 
余轶南/nr 百度 深度 学习 研究 中心 博士后 PASCAL VOC 2010 
Detection Challenge Winner http / / www . cbsr . 
ia . ac . cn / users / ynyu / 
index . htm 方向 Multiple Transform Estimation Object Detection Image 
Matching Interest point detection Image Classification and Object Recognition 资源 
Paper 更新 20151.7 周志华 http / / cs . nju 
. edu . cn / zhouzh / index . htm 
南京 大学 教授 书籍 Ensemble Methods Foundations and Algorithms Ensemble 
Methods 领域 首屈一指 主要 兴趣 是 机器学习 应用 方面 关注 
图像 检索 人脸识别 数据挖掘 等 负责 LAMDA Learning And Mining 
from DatA 资源 Paper 和 课程 LAMDA/w 有/v 部分/n 代码/n 
和/c 数据/n 更新/d 20152 中国香港 2.1 贾/nr 佳亚/nr 香港/ns 中文/nz 
大学/n 教授/n 贾/nr 佳亚/nr http/w / / www . cse 
. cuhk . edu . hk / ~ leojia / 
index . html 方向 computer vision computational photography and machine 
learning . 资源 Paper 项目 更新 20152.2 汤晓鸥/nr 香港 中文 
大学 多 媒体 实验室 汤晓鸥/nr http / / mmlab . 
ie . cuhk . edu . hk / 方向 深度 
学习 人脸 分析 视频 监控 图像 视觉搜索 图像 视觉 编辑 
3D 画 直线 资源 Paper dataset 项目 更新 20152.3 王晓刚 
香港 中文 大学 助理 教授 王晓刚 http / / www 
. ee . cuhk . edu . hk / ~ 
xgwang / 方向 computer vision medical imaging machine learning and 
applications to visual surveillance face recognition image and video searching 
and diffusion weighted imaging 资源 Paper dataset 更新 20142.4 张磊 
香港 理工大学 教授 张磊 http / / www4 . comp 
. polyu . edu . hk / ~ cslzhang / 
方向 图像质量 Metric Learning 等 资源 Paper code 更新 20153 
中国台湾 3.1 Chih Chung Chang and Chih Jen Linhttp / 
/ www . csie . ntu . edu . tw 
/ ~ cjlin / libsvm / 方向 著名 的 svm 
库 OpenCV 采用 的 svm 算法 资源 Paper code 更新 
2014 转载 出处 http / / www . cvrobot . 
net / computer vision blog resource china / 这是 收录 的 图像 视觉 领域 的 博客 资源 的 
第一 部分 包含 中国 内地 香港 台湾 这些 名人 大家 
一般 都 熟悉 本文 仅 收录 了 包含 较多 资料 
的 个人 博客 并且 有 不少 更新 还 有些 名人 
由于 分享 的 paper code 或者 数据集 不多 暂时 没 
收录 了 择优 选择 自己 关注 的 吧 说明 1 
主要 罗列 有 资源 分享 的 博客 如果 是 该 
领域 专家 但 资源 分享 较少 则 未 收录 2 
排名 按照 字母顺序 3 主 要 按照 博客 的 域名 
进行 分类 不 代表 作者 当前工作 所在 机构 4 欢迎 
补充 更多 的 资源 1 中国 内地 1.1 程明明 清华大学 
程明明 博士 南开大学 媒体 计算 实验室 http / / mmcheng 
. net / 方向 图像 分割 检索 显著性 计算 目标 
检测 资源 Paper Code data 更新 20151.2 冯 建江 清华大学 
助理 教授 http / / ivg . au . tsinghua 
. edu . cn / ~ jfeng / 方向 图像处理 
模式识别 生物 认证 资源 Paper Matlab code C + + 
library or executable file 更新 20151.3 樊彬/nr 中科院/nt 助理/vn 教授/n 
樊彬/nr http/w / / www . sigvc . org / 
bfan / 方向 计算机 视觉 局部 不变 特征 资源 Paper 
Code 更新 20151.4 吴建 鑫 南京 大学 教授 LAMDA grouphttp 
/ / cs . nju . edu . cn / 
wujx / 方向 大 规模 数据 的 机器学习 算法 物体 
的 实时 检测 与 识别 人 的 行为 识别 场景 
分类 和 理解 计算机 视觉 和 机器 学习 在 其他 
领域 的 应用 资源 Paper Code 更新 20151.5 Junjie Yanhttp 
/ / www . cbsr . ia . ac . 
cn / users / jjyan / main . htm 方向 
Object Detection Face Detection Pedestrian Detection 资源 Paper 更新 20151.6 
余轶南/nr 百度 深度 学习 研究 中心 博士后 PASCAL VOC 2010 
Detection Challenge Winner http / / www . cbsr . 
ia . ac . cn / users / ynyu / 
index . htm 方向 Multiple Transform Estimation Object Detection Image 
Matching Interest point detection Image Classification and Object Recognition 资源 
Paper 更新 20151.7 周志华 http / / cs . nju 
. edu . cn / zhouzh / index . htm 
南京 大学 教授 书籍 Ensemble Methods Foundations and Algorithms Ensemble 
Methods 领域 首屈一指 主要 兴趣 是 机器学习 应用 方面 关注 
图像 检索 人脸识别 数据挖掘 等 负责 LAMDA Learning And Mining 
from DatA 资源 Paper 和 课程 LAMDA/w 有/v 部分/n 代码/n 
和/c 数据/n 更新/d 20152 中国香港 2.1 贾/nr 佳亚/nr 香港/ns 中文/nz 
大学/n 教授/n 贾/nr 佳亚/nr http/w / / www . cse 
. cuhk . edu . hk / ~ leojia / 
index . html 方向 computer vision computational photography and machine 
learning . 资源 Paper 项目 更新 20152.2 汤晓鸥/nr 香港 中文 
大学 多 媒体 实验室 汤晓鸥/nr http / / mmlab . 
ie . cuhk . edu . hk / 方向 深度 
学习 人脸 分析 视频 监控 图像 视觉搜索 图像 视觉 编辑 
3D 画 直线 资源 Paper dataset 项目 更新 20152.3 王晓刚 
香港 中文 大学 助理 教授 王晓刚 http / / www 
. ee . cuhk . edu . hk / ~ 
xgwang / 方向 computer vision medical imaging machine learning and 
applications to visual surveillance face recognition image and video searching 
and diffusion weighted imaging 资源 Paper dataset 更新 20142.4 张磊 
香港 理工大学 教授 张磊 http / / www4 . comp 
. polyu . edu . hk / ~ cslzhang / 
方向 图像质量 Metric Learning 等 资源 Paper code 更新 20153 
中国台湾 3.1 Chih Chung Chang and Chih Jen Linhttp / 
/ www . csie . ntu . edu . tw 
/ ~ cjlin / libsvm / 方向 著名 的 svm 
库 OpenCV 采用 的 svm 算法 资源 Paper code 更新 
2014 转载 出处 http / / www . cvrobot . 
net / computer vision blog resource china / 这是 收录 的 图像 视觉 领域 的 博客 资源 的 
第一 部分 包含 中国 内地 香港 台湾 这些 名人 大家 
一般 都 熟悉 本文 仅 收录 了 包含 较多 资料 
的 个人 博客 并且 有 不少 更新 还 有些 名人 
由于 分享 的 paper code 或者 数据集 不多 暂时 没 
收录 了 择优 选择 自己 关注 的 吧 说明 1 
主要 罗列 有 资源 分享 的 博客 如果 是 该 
领域 专家 但 资源 分享 较少 则 未 收录 2 
排名 按照 字母顺序 3 主 要 按照 博客 的 域名 
进行 分类 不 代表 作者 当前工作 所在 机构 4 欢迎 
补充 更多 的 资源 1 中国 内地 1.1 程明明 清华大学 
程明明 博士 南开大学 媒体 计算 实验室 http / / mmcheng 
. net / 方向 图像 分割 检索 显著性 计算 目标 
检测 资源 Paper Code data 更新 20151.2 冯 建江 清华大学 
助理 教授 http / / ivg . au . tsinghua 
. edu . cn / ~ jfeng / 方向 图像处理 
模式识别 生物 认证 资源 Paper Matlab code C + + 
library or executable file 更新 20151.3 樊彬/nr 中科院/nt 助理/vn 教授/n 
樊彬/nr http/w / / www . sigvc . org / 
bfan / 方向 计算机 视觉 局部 不变 特征 资源 Paper 
Code 更新 20151.4 吴建 鑫 南京 大学 教授 LAMDA grouphttp 
/ / cs . nju . edu . cn / 
wujx / 方向 大 规模 数据 的 机器学习 算法 物体 
的 实时 检测 与 识别 人 的 行为 识别 场景 
分类 和 理解 计算机 视觉 和 机器 学习 在 其他 
领域 的 应用 资源 Paper Code 更新 20151.5 Junjie Yanhttp 
/ / www . cbsr . ia . ac . 
cn / users / jjyan / main . htm 方向 
Object Detection Face Detection Pedestrian Detection 资源 Paper 更新 20151.6 
余轶南/nr 百度 深度 学习 研究 中心 博士后 PASCAL VOC 2010 
Detection Challenge Winner http / / www . cbsr . 
ia . ac . cn / users / ynyu / 
index . htm 方向 Multiple Transform Estimation Object Detection Image 
Matching Interest point detection Image Classification and Object Recognition 资源 
Paper 更新 20151.7 周志华 http / / cs . nju 
. edu . cn / zhouzh / index . htm 
南京 大学 教授 书籍 Ensemble Methods Foundations and Algorithms Ensemble 
Methods 领域 首屈一指 主要 兴趣 是 机器学习 应用 方面 关注 
图像 检索 人脸识别 数据挖掘 等 负责 LAMDA Learning And Mining 
from DatA 资源 Paper 和 课程 LAMDA/w 有/v 部分/n 代码/n 
和/c 数据/n 更新/d 20152 中国香港 2.1 贾/nr 佳亚/nr 香港/ns 中文/nz 
大学/n 教授/n 贾/nr 佳亚/nr http/w / / www . cse 
. cuhk . edu . hk / ~ leojia / 
index . html 方向 computer vision computational photography and machine 
learning . 资源 Paper 项目 更新 20152.2 汤晓鸥/nr 香港 中文 
大学 多 媒体 实验室 汤晓鸥/nr http / / mmlab . 
ie . cuhk . edu . hk / 方向 深度 
学习 人脸 分析 视频 监控 图像 视觉搜索 图像 视觉 编辑 
3D 画 直线 资源 Paper dataset 项目 更新 20152.3 王晓刚 
香港 中文 大学 助理 教授 王晓刚 http / / www 
. ee . cuhk . edu . hk / ~ 
xgwang / 方向 computer vision medical imaging machine learning and 
applications to visual surveillance face recognition image and video searching 
and diffusion weighted imaging 资源 Paper dataset 更新 20142.4 张磊 
香港 理工大学 教授 张磊 http / / www4 . comp 
. polyu . edu . hk / ~ cslzhang / 
方向 图像质量 Metric Learning 等 资源 Paper code 更新 20153 
中国台湾 3.1 Chih Chung Chang and Chih Jen Linhttp / 
/ www . csie . ntu . edu . tw 
/ ~ cjlin / libsvm / 方向 著名 的 svm 
库 OpenCV 采用 的 svm 算法 资源 Paper code 更新 
2014 转载 出处 http / / www . cvrobot . 
net / computer vision blog resource china / 