机器学习 是 AI 最 重要 部分 但 我 上次 用 
Clojure 写 Genifer 的 时候 没有 完成 这 部分 结果 
那 prototype 完全 没有 应用 是 一大 失误 「 学习 
」 的 本质 人脑 很多时 是 通过 「 一般化 generalization 
」 来 学习 的 例如 广东话 俗语说 有须就/nr 认/v 老窦/i 
有胡子 便 认做 父亲 用来 取笑 过份 的 一般而论 但 
可能 婴儿 就是 这样 辨认 亲人 的 又 例如 小时候 
爷爷 教 我 写 中文 的 「 一二三四五 」 学到 
3 的 时候 我 便 自作聪明 地 说 「 我 
知道 了 四字 的 写法 是 4 划 」   
虽然 是 错误 的 但 表示 小 孩子 的 思想 
方式 又 例如 有些 人 被 女人 骗过 一次 之后 
便 永远 不信 女人 这些 都是/nr generalization 的 例子 相反 
的 方向 叫 specialization 特殊化 或 refinement 精细化 例如/v 我们/r 
从「/nr 所有/b 女人/n 都/d 说谎/v 」/i 修/v 正到/i 「/i 有些/r 
女人/n 是/v 诚实/a 的/uj 」/i 或者 「 那个 骗 我 
的 女人 其实 也有 诚实 的 一面 」 一般化 和 
特殊化 就是 逻辑 学习 的 基本 运作 没 有别 的 
内容 了 此外 还有 一种 机器 学习 的 範 畴 
是 基 於在/nr 空间 中的 点 的 模式识别 例如 我们 
已经 知道 有 两类 东西 分别 标 作 红色 和 
蓝色 而 我们 数量化 地 量度 它们 的 某些 特徵 
然后 在 座标 空间 上点 描出来 这/r 时/n 发现/v 红点/n 
和/c 蓝点/n 的/uj 分布/v 大致/d 可以/c 用/p 一条线/l 分割/v 於是/nr 
以后 我们 只要 量度 那些 特徵 就/d 可以/c 分辨/v 哪些/r 
是/v 红组或/nr 蓝组的/nr 东西/ns 而 不 需要 知道 事先 知道 
它们 的 颜色 这种 「 空间 中 」 的 统计 
学习 statistical learning 其 先决条件 是 知道 一些 数值 上 
的 量度 否则 根本 没有 几何 空间 可言   神经 
网络 就是 这种 spatial learning 的 例子 On the other 
hand 逻辑 学习 是 不需要 几何 空间 的 它 只 
需要 「 符号 」 运作 symbolic manipulations 以下 我们 专注 
逻辑 学习   如何 统一 逻辑 学习 和 空间 学习 
我 觉得 是 研究 的 重要 课题 Logic based learning 
例如 说 我们 观察 到 「 很多 读 电脑 的 
人都 戴眼镜 」 但 我们 是 怎样 跳到 这个 「 
归纳 」 的 结论 的 在 逻辑 引擎 中 已经 
有的 /nr gound facts   事实 资料 是 读 电脑 小明 
戴眼镜 小明 读 电脑 小娟 戴眼镜 小娟 读 电脑 小强 
戴眼镜 小强 读 电脑 美玲 戴眼镜 美玲 读 音乐 小芬 
不 戴眼镜 小芬 男生 小明 男生 小强 女生 小娟 女生 
美玲 女生 小芬 . . . . . . . 
  等等 我们 欲求 得到 的 general rule 是 读 
电脑 X $ \ rightarrow $ 戴眼镜 X 其实 那 
算法 就是 在 所有 可能 的 formula 里面 搜寻 换句话说 
由 最 简单 的 formula 开始 我们 不断 generate 越来越 
复杂 的 formulas 然后 我们 逐一 试验 这些 formulas 看看 
哪 一条 最 能解释 事实 最 简单 的 formula 就是 
一条 「 空」的/nr 命题 什么 也 没有 表示 一切 都是/nr 
真的 然后 我们 逐步 添加 一些 逻辑 项 terms 例如 
$ \ rightarrow $ 戴眼镜 X 表示 任何人 都 戴眼镜 
但/c 那和/nr 事实/n 不符/v 又 例如 女生 X $ \ 
rightarrow $ 戴眼镜 X 「 所有 女生 都 戴眼镜 」 
那也 和 事实 不符 最后 我们 试验 读 电脑 X 
$ \ rightarrow $ 戴眼镜 X 发现 其 机率 很高 
或许 有 少数 例外 於是/nr 接受 这一 假设 换句话说 这是 
在 「 假设 空间 hypothesis space 」 中的 搜寻 这些 
search space 搜寻 空间 的 结构 形状 像 「 树 
」 那样 不断 细分 下去 我们 由 最 「 一般 
」 的 命题 什么 都是/nr 真的 开始 搜寻 到 越来越 
特殊 的 命题 例如 「 22 岁 五月 生日 体重 
70 公斤 以上 读 大学 4 年级 数学 不 合格 
姓张 的 人 $ \ rightarrow $ 都 戴眼镜 」 
这 过程 中 必然 会 出现 我们 期待 的 formula 
  这叫 general to specific search 但 由 於 假设 
空间 里面 有 非常 多 组合   combinatorial   的 
可能性 所以 这种 学习 是 很慢 的 似乎 唯一 的 
解决之道 就是/d 把/p 所有/b 概念/n 和/c 法则/n 都/d 分类/n 例如 
「 这是 属於 物理学 的 知识 」 「 这是 关於 
我 女朋友 的 知识 」 等 而在 搜寻 时 我们 
只 关注 那些 最 可能 有关 的 集合 例如 「 
买 礼物 给 女友 时 考虑 class A 的 知识 
」 「 物理学 考试时 考虑 class B 的 知识 」 
等等 虽然 很难 但 必须 把 这个 算法 写出来 否则 
Genifer 便 无望 了 PS   我 在 Genifer 网页 
里 有更/nr 详细 解释   inductive learning PDF in English 
