原文 http / / blog . sciencenet . cn / 
blog 714246 812365 . html 本文 主要 是 对 机器 
视觉 以及 与其 密切 相关 的 机器学习 模式识别 等 领域 
的 研究 团队 做 一个 的 汇总 网上 目前 流传 
最广 的 几个 版本 中 有 很多 链接 已经 失效 
同时 许多 新的 研究 小组 没有 加入 因此 对 最新 
信息 的 一个 聚合 应当 会 十分 有用 需要 说明 
的 是 本文 所 汇总 的 都是 网站 能够 正常 
访问 并且 近 3 年来 内容 有 更新 的 研究 
小组 一些 研究 小组 的 主页 由于 访问 失败 或者 
近年来 内容 没有 更新 并未 收录 在 收录 的 过程 
中 排名 不 分 先后 完全 是 根据 本人 收藏 
网址 的 顺序 来 的 如果 大家 有 觉得 需要 
补充 的 可以 给 我 留言 或 邮件 通知 我会 
保持 更新 并 维持 链接 的 有效性 最后 希望 本文 
能对 大家 的 研究 有所 助益 国外 高校 研究 团队 
伯克利大学 机器 视觉 小组 UCLA 的 VCLA 研究小组 玛丽 女王大学 
机器 视觉 小组 苏黎世 联邦 理工学院 机器 视觉 实验室 南加利福尼亚大学 
机器 视觉 小组 德 雷塞尔 大学 生物 医学 计算 小组 
剑桥大学 视觉 与 机器人 研究 小组 伦敦 大学 学院 视觉 
和 图像 研究小组 多伦多 大学 机器 视觉 小组 达姆 施塔特 
工业大学 机器 视觉 研究小组 卡耐基 梅隆 大学 机器人 学院 加州大学 
河滨 分校 视频 计算 小组 阿姆斯特丹 大学 智能系统 实验室 MIT 
计算机 科学 与 人工智能 实验室 MIT 机器 视觉 实验室 MIT 
生物 与 机器学习 实验室 MIT 媒体 实验室 MIT 认知科学 实验室 
林雪平 大学 机器 视觉 实验室 格拉茨 技术 大学 计算机 图形 
与 视觉 实验室 佐治亚 理工学院 机器人 技术 与 智能 机器 
实验室 治亚 理工学院 计算 感知 实验室 瑞典 皇家 理工学院 机器 
视觉 与 行动 感知 实验室 加州大学圣塔芭芭拉分校 视觉 研究 实验室 加利福尼亚大学 
圣迭戈 分校 视觉 与 机器人 研究 实验室 加利福尼亚大学 圣 迭 
分校 机器 视觉 实验室 加利福尼亚大学 尔湾 分校 机器 视觉 实验室 
利 福尼亚 大学 圣克鲁兹 分校 认知科学 实验室 加州理工学院 计算 视觉 
实验室 佛罗里达 大学 计算机 视觉 实验室 科罗拉多 州立大学 机器 视觉 
实验室 哥 伦 毕业 大学 机器 视觉 实验室 康奈尔 大学 
计算机 视觉 小组 康奈尔大学 机器人 实验室 佐治亚大学 视觉 与 并行计算 
实验室 伊利诺伊大学 芝加哥 分校 机器人 实验室 马里兰大学 自动化 研究中心 麻省 
大学 机器 视觉 实验室 莱布尼茨 大学 信息 处理 所 密歇根 
大学 安娜堡 分校 人工智能 实验室 内华达 大学 雷诺 分校 机器 
视觉 实验室 俄勒冈 州立 大学 医学 工程 医学 图像 研究组 
宾夕法尼亚大学 机器人 自动化 感知 实验室 宾夕法尼亚 大学 医学 图像 处理 
小组 宾州 州立大学 视觉 感知 动作/n 和/c 认知/v 实验室/n 普渡大学/nz 
机器人/n 视觉/n 实验室/n 普渡大学/nz 视频/n 和/c 图像/n 处理/v 实验室/n 斯坦福大学/nt 
视觉/n 与/p 图像/n 科学/n 实验室/n 斯坦福/nr 视觉/n 实验室/n 德克萨斯/ns 大学/n 
奥斯汀/l 分校/n 图像/n 和/c 视频/n 工程/n 实验室/n 犹他大学/nt 计算/v 科学/n 
与/p 图像/n 学院/n 威斯康辛/l 大学/n 机器/n 视觉/n 小组/n 柏林/nr 工业大学/i 
机器/n 视觉/n 与/p 遥感/a 小组/n 波士顿大学/nt 图像/n 与/p 视频/n 计算/v 
小组/n 都柏林/nr 城市/ns 大学/n 视觉/n 系统/n 小组/n 邓迪/nr 大学/n 机器/n 
视觉/n 与/p 图像/n 处理/v 小组/n 约克/l 大学/n 视觉/n 图像/n 与/p 
机器人/n 实验室/n 约克/l 大学/n 视觉/n 研究中心/i 亚琛/nr 工业大学/i 语言/n 与/p 
模式识别/n 实验室/n 阿德莱德/l 大学/n 视觉/n 技术/n 实验室/n 雷丁/nr 大学/n 计算/v 
视觉/n 小组/n 马德里/nr 理工大学/nt 机器/n 视觉/n 小组/n 普利茅斯/l 大学/n 机器/n 
人与/i 智能系统/i 小组/n 帕维亚/nr 大学/n 视觉/n 与/p 多媒体/n 实验室/n 圣保罗/nr 
控/v 大学/n 视觉/n 控制/v 实验室/n 乌内迪/nr 大学/n 人工/n 视觉/n 与/p 
实时系统/i 维罗纳/nr 大学/n 视觉/n 与/p 图像/n 处理/v 实验室/n 西/f 英格兰/ns 
大学/n 机器/n 视觉/n 中心/n 乌得勒支/i 大学/n 图像/n 科学/n 学院/n 以色列/ns 
魏茨曼/nr 科技大学/i 机器/n 视觉/n 实验室/n 英国/ns 哥/n 伦/ns 毕业/n 大学/n 
人工智能/n 实验室/n 曼切斯特/l 大学/n 图像/n 科学/n 实验室/n 牛津大学/nt 视觉/n 集合/v 
团队/n 伦敦/ns 帝国/n 学校/n 视觉/n 研究小组/i 国内/s 高校/n 研究/vn 团队/n 
天津/ns 大学/n 计算机/n 视觉/n 实验室/n 上海/ns 交通/n 大学/n 计算机/n 视觉/n 
实验室/n 中国科学院自动化研究所/nt 模式识别/n 重点/n 实验室/n 香港城市大学/nt 视频/n 检索/vn 小组/n 中科院/nt 
跨媒体/n 计算/v 研究组/n 北京/ns 交通/n 大学/n 信息/n 科学/n 研究所/n 香港/ns 
中文/nz 大学/n 多/m 媒体/n 实验室/n 企业/n 研究/vn 团队/n 微软/a 亚洲/ns 
研究院/n 计算机/n 视觉/n 研究组/n 微软/a 剑桥/ns 研究院/n ML/w 与/p CV/w 
研究组/n 微软/a 交互式/l 视觉/n 媒体/n 研究组/n 顶级/n 机器人/n 研究室/n IBM/w 
研究院/n 谷歌/nr 研究院/n 三菱/nz 电子/n 研究/vn 实验室/n Adobe/w 研究院/n 迪士尼/nr 
研究院/n 原文 http / / blog . sciencenet . cn / 
blog 714246 812365 . html 本文 主要 是 对 机器 
视觉 以及 与其 密切 相关 的 机器学习 模式识别 等 领域 
的 研究 团队 做 一个 的 汇总 网上 目前 流传 
最广 的 几个 版本 中 有 很多 链接 已经 失效 
同时 许多 新的 研究 小组 没有 加入 因此 对 最新 
信息 的 一个 聚合 应当 会 十分 有用 需要 说明 
的 是 本文 所 汇总 的 都是 网站 能够 正常 
访问 并且 近 3 年来 内容 有 更新 的 研究 
小组 一些 研究 小组 的 主页 由于 访问 失败 或者 
近年来 内容 没有 更新 并未 收录 在 收录 的 过程 
中 排名 不 分 先后 完全 是 根据 本人 收藏 
网址 的 顺序 来 的 如果 大家 有 觉得 需要 
补充 的 可以 给 我 留言 或 邮件 通知 我会 
保持 更新 并 维持 链接 的 有效性 最后 希望 本文 
能对 大家 的 研究 有所 助益 国外 高校 研究 团队 
伯克利大学 机器 视觉 小组 UCLA 的 VCLA 研究小组 玛丽 女王大学 
机器 视觉 小组 苏黎世 联邦 理工学院 机器 视觉 实验室 南加利福尼亚大学 
机器 视觉 小组 德 雷塞尔 大学 生物 医学 计算 小组 
剑桥大学 视觉 与 机器人 研究 小组 伦敦 大学 学院 视觉 
和 图像 研究小组 多伦多 大学 机器 视觉 小组 达姆 施塔特 
工业大学 机器 视觉 研究小组 卡耐基 梅隆 大学 机器人 学院 加州大学 
河滨 分校 视频 计算 小组 阿姆斯特丹 大学 智能系统 实验室 MIT 
计算机 科学 与 人工智能 实验室 MIT 机器 视觉 实验室 MIT 
生物 与 机器学习 实验室 MIT 媒体 实验室 MIT 认知科学 实验室 
林雪平 大学 机器 视觉 实验室 格拉茨 技术 大学 计算机 图形 
与 视觉 实验室 佐治亚 理工学院 机器人 技术 与 智能 机器 
实验室 治亚 理工学院 计算 感知 实验室 瑞典 皇家 理工学院 机器 
视觉 与 行动 感知 实验室 加州大学圣塔芭芭拉分校 视觉 研究 实验室 加利福尼亚大学 
圣迭戈 分校 视觉 与 机器人 研究 实验室 加利福尼亚大学 圣 迭 
分校 机器 视觉 实验室 加利福尼亚大学 尔湾 分校 机器 视觉 实验室 
利 福尼亚 大学 圣克鲁兹 分校 认知科学 实验室 加州理工学院 计算 视觉 
实验室 佛罗里达 大学 计算机 视觉 实验室 科罗拉多 州立大学 机器 视觉 
实验室 哥 伦 毕业 大学 机器 视觉 实验室 康奈尔 大学 
计算机 视觉 小组 康奈尔大学 机器人 实验室 佐治亚大学 视觉 与 并行计算 
实验室 伊利诺伊大学 芝加哥 分校 机器人 实验室 马里兰大学 自动化 研究中心 麻省 
大学 机器 视觉 实验室 莱布尼茨 大学 信息 处理 所 密歇根 
大学 安娜堡 分校 人工智能 实验室 内华达 大学 雷诺 分校 机器 
视觉 实验室 俄勒冈 州立 大学 医学 工程 医学 图像 研究组 
宾夕法尼亚大学 机器人 自动化 感知 实验室 宾夕法尼亚 大学 医学 图像 处理 
小组 宾州 州立大学 视觉 感知 动作/n 和/c 认知/v 实验室/n 普渡大学/nz 
机器人/n 视觉/n 实验室/n 普渡大学/nz 视频/n 和/c 图像/n 处理/v 实验室/n 斯坦福大学/nt 
视觉/n 与/p 图像/n 科学/n 实验室/n 斯坦福/nr 视觉/n 实验室/n 德克萨斯/ns 大学/n 
奥斯汀/l 分校/n 图像/n 和/c 视频/n 工程/n 实验室/n 犹他大学/nt 计算/v 科学/n 
与/p 图像/n 学院/n 威斯康辛/l 大学/n 机器/n 视觉/n 小组/n 柏林/nr 工业大学/i 
机器/n 视觉/n 与/p 遥感/a 小组/n 波士顿大学/nt 图像/n 与/p 视频/n 计算/v 
小组/n 都柏林/nr 城市/ns 大学/n 视觉/n 系统/n 小组/n 邓迪/nr 大学/n 机器/n 
视觉/n 与/p 图像/n 处理/v 小组/n 约克/l 大学/n 视觉/n 图像/n 与/p 
机器人/n 实验室/n 约克/l 大学/n 视觉/n 研究中心/i 亚琛/nr 工业大学/i 语言/n 与/p 
模式识别/n 实验室/n 阿德莱德/l 大学/n 视觉/n 技术/n 实验室/n 雷丁/nr 大学/n 计算/v 
视觉/n 小组/n 马德里/nr 理工大学/nt 机器/n 视觉/n 小组/n 普利茅斯/l 大学/n 机器/n 
人与/i 智能系统/i 小组/n 帕维亚/nr 大学/n 视觉/n 与/p 多媒体/n 实验室/n 圣保罗/nr 
控/v 大学/n 视觉/n 控制/v 实验室/n 乌内迪/nr 大学/n 人工/n 视觉/n 与/p 
实时系统/i 维罗纳/nr 大学/n 视觉/n 与/p 图像/n 处理/v 实验室/n 西/f 英格兰/ns 
大学/n 机器/n 视觉/n 中心/n 乌得勒支/i 大学/n 图像/n 科学/n 学院/n 以色列/ns 
魏茨曼/nr 科技大学/i 机器/n 视觉/n 实验室/n 英国/ns 哥/n 伦/ns 毕业/n 大学/n 
人工智能/n 实验室/n 曼切斯特/l 大学/n 图像/n 科学/n 实验室/n 牛津大学/nt 视觉/n 集合/v 
团队/n 伦敦/ns 帝国/n 学校/n 视觉/n 研究小组/i 国内/s 高校/n 研究/vn 团队/n 
天津/ns 大学/n 计算机/n 视觉/n 实验室/n 上海/ns 交通/n 大学/n 计算机/n 视觉/n 
实验室/n 中国科学院自动化研究所/nt 模式识别/n 重点/n 实验室/n 香港城市大学/nt 视频/n 检索/vn 小组/n 中科院/nt 
跨媒体/n 计算/v 研究组/n 北京/ns 交通/n 大学/n 信息/n 科学/n 研究所/n 香港/ns 
中文/nz 大学/n 多/m 媒体/n 实验室/n 企业/n 研究/vn 团队/n 微软/a 亚洲/ns 
研究院/n 计算机/n 视觉/n 研究组/n 微软/a 剑桥/ns 研究院/n ML/w 与/p CV/w 
研究组/n 微软/a 交互式/l 视觉/n 媒体/n 研究组/n 顶级/n 机器人/n 研究室/n IBM/w 
研究院/n 谷歌/nr 研究院/n 三菱/nz 电子/n 研究/vn 实验室/n Adobe/w 研究院/n 迪士尼/nr 
研究院/n 原文 http / / blog . sciencenet . cn / 
blog 714246 812365 . html 本文 主要 是 对 机器 
视觉 以及 与其 密切 相关 的 机器学习 模式识别 等 领域 
的 研究 团队 做 一个 的 汇总 网上 目前 流传 
最广 的 几个 版本 中 有 很多 链接 已经 失效 
同时 许多 新的 研究 小组 没有 加入 因此 对 最新 
信息 的 一个 聚合 应当 会 十分 有用 需要 说明 
的 是 本文 所 汇总 的 都是 网站 能够 正常 
访问 并且 近 3 年来 内容 有 更新 的 研究 
小组 一些 研究 小组 的 主页 由于 访问 失败 或者 
近年来 内容 没有 更新 并未 收录 在 收录 的 过程 
中 排名 不 分 先后 完全 是 根据 本人 收藏 
网址 的 顺序 来 的 如果 大家 有 觉得 需要 
补充 的 可以 给 我 留言 或 邮件 通知 我会 
保持 更新 并 维持 链接 的 有效性 最后 希望 本文 
能对 大家 的 研究 有所 助益 国外 高校 研究 团队 
伯克利大学 机器 视觉 小组 UCLA 的 VCLA 研究小组 玛丽 女王大学 
机器 视觉 小组 苏黎世 联邦 理工学院 机器 视觉 实验室 南加利福尼亚大学 
机器 视觉 小组 德 雷塞尔 大学 生物 医学 计算 小组 
剑桥大学 视觉 与 机器人 研究 小组 伦敦 大学 学院 视觉 
和 图像 研究小组 多伦多 大学 机器 视觉 小组 达姆 施塔特 
工业大学 机器 视觉 研究小组 卡耐基 梅隆 大学 机器人 学院 加州大学 
河滨 分校 视频 计算 小组 阿姆斯特丹 大学 智能系统 实验室 MIT 
计算机 科学 与 人工智能 实验室 MIT 机器 视觉 实验室 MIT 
生物 与 机器学习 实验室 MIT 媒体 实验室 MIT 认知科学 实验室 
林雪平 大学 机器 视觉 实验室 格拉茨 技术 大学 计算机 图形 
与 视觉 实验室 佐治亚 理工学院 机器人 技术 与 智能 机器 
实验室 治亚 理工学院 计算 感知 实验室 瑞典 皇家 理工学院 机器 
视觉 与 行动 感知 实验室 加州大学圣塔芭芭拉分校 视觉 研究 实验室 加利福尼亚大学 
圣迭戈 分校 视觉 与 机器人 研究 实验室 加利福尼亚大学 圣 迭 
分校 机器 视觉 实验室 加利福尼亚大学 尔湾 分校 机器 视觉 实验室 
利 福尼亚 大学 圣克鲁兹 分校 认知科学 实验室 加州理工学院 计算 视觉 
实验室 佛罗里达 大学 计算机 视觉 实验室 科罗拉多 州立大学 机器 视觉 
实验室 哥 伦 毕业 大学 机器 视觉 实验室 康奈尔 大学 
计算机 视觉 小组 康奈尔大学 机器人 实验室 佐治亚大学 视觉 与 并行计算 
实验室 伊利诺伊大学 芝加哥 分校 机器人 实验室 马里兰大学 自动化 研究中心 麻省 
大学 机器 视觉 实验室 莱布尼茨 大学 信息 处理 所 密歇根 
大学 安娜堡 分校 人工智能 实验室 内华达 大学 雷诺 分校 机器 
视觉 实验室 俄勒冈 州立 大学 医学 工程 医学 图像 研究组 
宾夕法尼亚大学 机器人 自动化 感知 实验室 宾夕法尼亚 大学 医学 图像 处理 
小组 宾州 州立大学 视觉 感知 动作/n 和/c 认知/v 实验室/n 普渡大学/nz 
机器人/n 视觉/n 实验室/n 普渡大学/nz 视频/n 和/c 图像/n 处理/v 实验室/n 斯坦福大学/nt 
视觉/n 与/p 图像/n 科学/n 实验室/n 斯坦福/nr 视觉/n 实验室/n 德克萨斯/ns 大学/n 
奥斯汀/l 分校/n 图像/n 和/c 视频/n 工程/n 实验室/n 犹他大学/nt 计算/v 科学/n 
与/p 图像/n 学院/n 威斯康辛/l 大学/n 机器/n 视觉/n 小组/n 柏林/nr 工业大学/i 
机器/n 视觉/n 与/p 遥感/a 小组/n 波士顿大学/nt 图像/n 与/p 视频/n 计算/v 
小组/n 都柏林/nr 城市/ns 大学/n 视觉/n 系统/n 小组/n 邓迪/nr 大学/n 机器/n 
视觉/n 与/p 图像/n 处理/v 小组/n 约克/l 大学/n 视觉/n 图像/n 与/p 
机器人/n 实验室/n 约克/l 大学/n 视觉/n 研究中心/i 亚琛/nr 工业大学/i 语言/n 与/p 
模式识别/n 实验室/n 阿德莱德/l 大学/n 视觉/n 技术/n 实验室/n 雷丁/nr 大学/n 计算/v 
视觉/n 小组/n 马德里/nr 理工大学/nt 机器/n 视觉/n 小组/n 普利茅斯/l 大学/n 机器/n 
人与/i 智能系统/i 小组/n 帕维亚/nr 大学/n 视觉/n 与/p 多媒体/n 实验室/n 圣保罗/nr 
控/v 大学/n 视觉/n 控制/v 实验室/n 乌内迪/nr 大学/n 人工/n 视觉/n 与/p 
实时系统/i 维罗纳/nr 大学/n 视觉/n 与/p 图像/n 处理/v 实验室/n 西/f 英格兰/ns 
大学/n 机器/n 视觉/n 中心/n 乌得勒支/i 大学/n 图像/n 科学/n 学院/n 以色列/ns 
魏茨曼/nr 科技大学/i 机器/n 视觉/n 实验室/n 英国/ns 哥/n 伦/ns 毕业/n 大学/n 
人工智能/n 实验室/n 曼切斯特/l 大学/n 图像/n 科学/n 实验室/n 牛津大学/nt 视觉/n 集合/v 
团队/n 伦敦/ns 帝国/n 学校/n 视觉/n 研究小组/i 国内/s 高校/n 研究/vn 团队/n 
天津/ns 大学/n 计算机/n 视觉/n 实验室/n 上海/ns 交通/n 大学/n 计算机/n 视觉/n 
实验室/n 中国科学院自动化研究所/nt 模式识别/n 重点/n 实验室/n 香港城市大学/nt 视频/n 检索/vn 小组/n 中科院/nt 
跨媒体/n 计算/v 研究组/n 北京/ns 交通/n 大学/n 信息/n 科学/n 研究所/n 香港/ns 
中文/nz 大学/n 多/m 媒体/n 实验室/n 企业/n 研究/vn 团队/n 微软/a 亚洲/ns 
研究院/n 计算机/n 视觉/n 研究组/n 微软/a 剑桥/ns 研究院/n ML/w 与/p CV/w 
研究组/n 微软/a 交互式/l 视觉/n 媒体/n 研究组/n 顶级/n 机器人/n 研究室/n IBM/w 
研究院/n 谷歌/nr 研究院/n 三菱/nz 电子/n 研究/vn 实验室/n Adobe/w 研究院/n 迪士尼/nr 
研究院/n 