摘要   阿里 巴巴 在 美国 西雅图 挖 来了 亚马逊 
级别 最高 的 华人 科学家 任小枫/nr 进入 该 公司 人工智能 
研发 核心 团队 随着 人工智能 逐渐 成为 BAT 百度 阿里巴巴 
腾讯 未来 的 核心 战略 中国 科技 公司 在 西雅图 
对 亚马逊 和 微软 的 抢人 大战 愈演愈烈 阿里巴巴 在 
美国 西雅图 挖 来了 亚马逊 级别 最高 的 华人 科学家 
任小枫/nr 进入 该 公司 人工智能 研发 核心 团队 随着 人工智能 
逐渐 成为 BAT 百度 阿里巴巴 腾讯 未来 的 核心 战略 
中国 科技 公司 在 西雅图 对 亚马逊 和 微软 的 
抢人 大战 愈演愈烈 6月 25日 澎湃 新闻 记者 发现 亚马逊 
前 资深 主任 科学家 Senior Principal Scientist 任小枫/nr 已经 更新 
了 他 在 华盛顿 大学 官网 上 的 个人 主页 
其 最新 任职 为 阿里巴巴 iDST 首席 科学家 和 副院长 
阿里/l 巴巴/ns 方面/n 和任小/nr 枫/nr 本/r 人均/l 向/p 澎湃/v 新闻/n 
证实/n 了/ul 这一/i 消息/n iDST Institute of Data Science and 
Technologies 数据 科学 和 技术 研究院 是 阿里 巴巴 负责 
人工智能 技术 研发 的 核心 团队 成立 于 2014年 由 
一批 杰出 的 科学家 及 工程师 组成 分布 在 杭州 
北京 西雅图 硅谷 等地 随着 阿里 巴巴 3月 启动 NASA 
计划 iDST 正式 成为 NASA 计划 的 人工智能 大脑 NASA 
计划 要 面向 未来 20年 组建 强大 的 独立 研发 
部门 建立 新的 机制 体制 为 服务 20 亿人 的 
新经济 体 储备 核心 科技 任小枫/nr 曾/d 领导/n Amazon/w Go 
无人 零售店 计算机 视觉 算法 团队 东方 IC 资料 值得 
注意 的 是 任小枫/nr 个人 主页 显示 他/r 从/p 2003年/tdq 
开始/v 任职/v 于/p 亚马逊/l 无人/n 零售店/n Amazon/w Go 部门 领导 
计算机 视觉 算法 团队 Amazon Go 是 亚马逊 最具 革命性 
的 创新 项目 之一 颠覆 传统 便利店 超市 的 运营 
模式 顾客 通过 App 扫 码 进店 后 在 店内 
随意 拿 商品 在 离 店 后 亚马逊 自动 扣款 
支付 时 也 不用 打开 手机 彻底 跳过 传统 收银 
结帐 的 过程 这种 即 拿 即 走 的 购物 
体验 正是 使用 计算机 视觉 深度 学习 以 及 传感器 
融合 等 技术 在 阿里 巴巴 给 澎湃 新闻 的 
回复 中 阿里 iDST 团队 盛赞 任小枫/nr 在 计算机 视觉 
领域 中 对 图像 分类 物体 识别 跟踪 检测 事件 
检测 均 有 全面 且 深入 的 理解 这在 图像 
领域 的 专家 中 非常 难得 阿里 巴巴 相关 人士 
告诉 澎湃 新闻 任小枫/nr 将与/i 另一/i 位/q 副院长/i 华/ns 先胜/i 
一起/m 在 阿里 巴巴 不同 业务 的 丰富 场景 下 
提供 计算机 视觉 服务 沉淀 计算机 视觉 平台 能力 任小枫/nr 
在 主页 上 表示 iDST 在 西雅图 有 一支 快速 
扩充 的 队伍 正在 组建 一支 世界级 的 机器 视觉 
团队 任小枫/nr 说 自己 继续 留在 阳光明媚 的 西雅图 自己 
喜爱 这 座 城市 其 个人 主页 显示 任小枫/nr 是 
中国 国籍 美国 永久 居民 任小枫/nr 在/p 接受/v 澎湃/v 新闻/n 
邮件/n 采访/v 时/n 表示/v 因为 家庭 原因 还 没有 考虑 
回国 国际化 是 阿里 一个 重要 的 发展 策略 他 
希望 在 美国 能 帮助 阿里 招揽 国际 一流 的 
人才 帮助 阿里 走向世界 眼下 BAT 正在 西雅图 展开 如火如荼 
的 抢人 大战 西雅图 是 亚马逊 微软 等 公司 的 
总部 所在地 这些 国外 科技 在 人工智能 方面 有 前瞻性 
的 布局 任 小 枫 向 澎湃 新闻 坦言 除了 
阿里 之外 有/v 几家/m 中国/ns 大型/b 的/uj 科技/n 公司/n 向他抛/nr 
过/ug 橄榄枝/n 也 有人 找 他 创业 之所以 最终 选择 
阿里 任小枫/nr 表示 在 计算机 视觉 等 人工 智 能 
技术 高速 发展 的 今天 能 看到 一个 足够 聪明 
的 电脑 将 会 改变 人们 的 生活 但是 这 
聪明 用在 什么 地方 怎么 用 需要/v 有/v 具体/a 的/uj 
应用/v 场景/n 的/uj 支持/v 和/c 指导/n 阿里 有 非常 多 
的 应用 场景 也对 人工智能 技术 非常 的 重视 在 
iDST 投入 很多 力量 来 发展 这些 技术 以及 应用 
我/r 相信/v 我/r 加入/v 阿里/l 和/c iDST/w 能有/i 足够/v 的/uj 
支持/v 和/c 空间/n 把/p 计算机/n 视觉/n 技术 真正 做好 用好 
能让/nr 我们 的 生活 质量 上 一个 台阶 除此之外 杭州 
是 任小枫/nr 的 家乡 他 说 自己 对 阿里 也有 
特殊 的 感情 任小枫/nr 主页 显示 他 拥有 浙江 大学 
计算机 本科 斯坦福 大学 硕士 及 加州 大学 伯克利 分校 
博士学位 目前 还 担任 华盛顿 大学 计算机 科学 与 工程系 
客座教授 相关 论文 被 引用 9000次 以上 他 还 曾 
担任 过 CVPR ICCV 顶 级计算机 会议 的 领域 主席 
现年 42岁 的 任小枫/nr 是 亚马逊 最 年轻 的 资深 
主任 科学家 之一 据 了解 亚马逊 资深 主任 科学家 Senior 
Principal Scientist 是 该 公司 高 级别 技术职称 之一 仅次于 
最高 级别 的 Distinguished Scientist 通常 是 领域 研究 团队 
的 负责人 近年来 阿里巴巴 正 加快 招徕 技术 人才 的 
步伐 在任 小 枫 之前 IEEE 院士 华 先胜 前/f 
微软/a 研发/l 合伙人/n 周靖人/nr 等/u 都/d 先后/t 加入/v 阿里/l 将 
阿里 作为 技术 开疆拓土 的 新 根据 地 澎湃 新闻 
了解到 过去 一 年间 在 阿里 巴巴 整个 集团 技术 
线 新 员工 中 来自 海外 知名 互联网 公司 的 
技术 人才 占 总数 近 30% 而 最近 诞生 的 
NASA 计划 更是 驱使 阿里 在 美国 硅谷 等地 招募 
AI 科学家 据 了解 为了 储备 到 全球 最 顶尖 
的 科研 人才 内部 计划 不设 预算 iDST 以 机器学习 
和 深度 学习 技术 为 依托 打造 涵盖 图像 视频 
语音 交互 自然语言 理解 智能 决策 等 的 人工智能 核心技术 
充分 赋 能 电商 金融 物流 社交 娱乐 等 阿里 
巴巴 集团 重要 业务 人工智能 全 覆盖 的 技术 服务 
能力 通过 阿里云 向 各行业 输出 跟 企业 合力 打造 
智能 未来 目前 iDST 院长 由 金榕 担任 为 美国 
密歇根 州立 大学 终身 教授 曾 担任 NIPS SIGIR 等 
顶级 国际 会议 领域 主席 及 KDD AAAI IJCAI 等 
顶级 会议 高级 程序 委员会 委员 还 曾 获得 过 
美国 国家 科学 基金会 NSF Career Award iDST 院长 金榕 
中间 副院长 任小枫/nr 左一/nr 副院长 华 先胜 右 一 对话 
任小枫/nr 澎湃 新闻 听说 中国 很多 科技 公司 都在/nr 西雅图 
抢人 你 是否 和 其他 公司 接触 过 为什么 最终 
选择 加入 阿里巴巴 iDST 任小枫/nr 除 了 阿里 之外 我 
和 其他 几家 中国 大 科技 公司 有过 联系 也 
有人 找 我 创业 不过 我 都 没有 深入 的 
接触 之所以 选择 阿里 因为 我 觉得 阿里 是 中国 
布局 最广 也是 发展 最好 的 公司 富有 活力 重视 
创新 它 提供 的 各类 服务 融入 到 了 人们 
生活 的 方方面面 在 计算机 视觉 和 其他 人工智能 技术 
高速 发展 的 今天 我们 能 看到 一个 足够 聪明 
的 电脑 将会 改变 人们 的 生活 让 生活 变得 
更加 方便 也 更加 有意思 但是 这 聪明 用在 什么 
地方 怎么 用 需要/v 有/v 具体/a 的/uj 应用/v 场景/n 的/uj 
支持/v 和/c 指导/n 阿里 有 非常 多 的 应用 场景 
也对 人工智能 技术 非常 的 重视 在 iDST 投入 很多 
力量 来 发展 这些 技术 以及 应用 我/r 相信/v 我/r 
加入/v 阿里/l 和/c iDST/w 能有/i 足够/v 的/uj 支持/v 和/c 空间/n 
把/p 计算机/n 视觉/n 技术/n 真正/d 做好/v 用好 能让/nr 我们 的 
生活 质量 上 一个 台阶 杭州 是 我 的 家乡 
我 对 阿里 也有 特殊 的 感情 澎湃 新闻 iDST 
西雅图 的 工作 内容 是 什么 任小枫/nr iDST 现在 在 
西雅图 发展 得 很快 美国 有 很多 第一流 的 人才 
西雅图 也 是 一个 正 快速 发展 的 技术 城市 
我们 希望 在 西雅图 建立 和 发展 起来 一个 国际 
一流 的 团队 开发 出 国际 顶尖 的 和 超越 
顶尖 的 技术 和/c 国内/s 的/uj 团队/n 紧密/a 合作/vn 来/v 
推动/v 阿里/l 集团/n 各/r 个/q 方面/n 的/uj 人工智能/n 的/uj 发展/vn 
和/c 应用/v 澎湃 新闻 对在 iDST 的 工作 有 什么样 
的 期待 任小枫/nr 我 希望 能 很快 进入 角色 理解 
阿里 的 业务 客户 需求 了解 现有 的 技术 和 
团队 和 大家 一起 做 出 国际 领先 的 产品 
我 也 希望 很快 融入 阿里 大家庭 和 各个 团队 
各位 同学 在 一起 愉快 的 工作 澎湃 新闻 是否 
考虑 过 回国 工作 任小枫/nr 选择 了 阿里 我 很 
高兴 有了/nr 机会 为 中国 人 做事 为 中国 做 
贡献 因为 家庭 原因 我 还 没有 考虑 回国 国际化 
是 阿里 一个 重要 的 发展 策略 我 也 希望 
在 美国 能 帮助 阿里 招揽 国际 一流 的 人才 
帮助 阿里 走向世界 澎湃 新闻 鉴于 你 之前 在 Amazon 
Go 的 经历 会 不会 为 阿里 新 零售 贡献 
一些 创新 想法 任小枫/nr 目前 工作 还 在 熟悉 之中 
会 积极 地 在所 擅长 的 计算机 视觉 领域 发挥 
技术 能力 澎湃 新闻 平常 有 什么样 的 兴趣 爱好 
任小枫/nr 古人 说 读万卷书 行万里路 我 热爱 知识 也 热爱生活 
平时 喜欢 读 各种 书 也 看电影 也 喜欢 出去 
旅游 顺便 拍点 照片 记录 下 生活 澎湃 新闻 有 
哪些 人工智能 相关 的 书 或者 视频 可以 推荐 给 
大家 任小枫/nr 书 Vision Science Photons to Phenomenology 作者 Steven 
Palmer 这本书 系统 的 论述 了 心理学 对于 人 的 
视觉 的 研究 和 理解 视觉 是个 非常 复杂 的 
现象 涉及 到 很多 方面 也 花了 很长 时间 才 
在 自然界 进化 出来 里面 很多 东西 不见得 一下子 能 
用上 但是 在 我们 研究 算法 和 提高 精度 的 
时候 经常 想想 人 的 视觉 是 怎么 解决 问题 
的 会 有 很多 启发 在 不远 的 将来 智能系统 
可以 识别 和 理解 很多 东西 各种 生活 的 场景 
场景 里 的 各种 物体 人 的 动作 甚至 是 
人 的 意图 和 情绪 这个 视屏 很 有意思 展示 
了 未来 的 一种 可能 很多 人 不见得 喜欢 这样 
的 增强 现实 这 没关系 有了 高 精度 的 智能 
我们 一定 能 找到 最 适合 的 人机交互 的 方式 
来 让 我们 的 生活 变得 更 方便 澎湃 新闻 
你 觉得 未来 的 人工智能 会对 世界 产生 什么样 的 
影响 很多 科幻 电影 或 电视剧 描述 过 未来 世界 
你 个人 推崇 哪部 任小枫/nr 很多 人 受 媒体 和 
知识界 的 影响 一直 对 人工智能 有偏见 觉得 人工智能 就是 
要 造出 像人 一样 的 机器人 来 跟人 竞争 美剧 
西部 世界 就是 一个 典型 的 例子 其实 很多 研究 
人工智能 的 人 都会 觉得 那并/nr 不是 我们 的 目标 
我们 的 目标 是 能够 让 机器 变得 足够 聪明能干 
成为 更好 的 工具 来 帮 助人 帮人 把 工作 
做 的 更好 让人 的 生活 变 的 更好 就像 
手机 和 汽车 我 觉得 人工智能 一定 会 影响 到 
世界 的 各个 方面 无论 我们 做 什么 事情 如果 
有了/nr 聪明 的 工具 的 帮助 我们 的 效率 会 
更高 体验 会 更好 原文 链接 摘要   阿里 巴巴 在 美国 西雅图 挖 来了 亚马逊 
级别 最高 的 华人 科学家 任小枫/nr 进入 该 公司 人工智能 
研发 核心 团队 随着 人工智能 逐渐 成为 BAT 百度 阿里巴巴 
腾讯 未来 的 核心 战略 中国 科技 公司 在 西雅图 
对 亚马逊 和 微软 的 抢人 大战 愈演愈烈 阿里巴巴 在 
美国 西雅图 挖 来了 亚马逊 级别 最高 的 华人 科学家 
任小枫/nr 进入 该 公司 人工智能 研发 核心 团队 随着 人工智能 
逐渐 成为 BAT 百度 阿里巴巴 腾讯 未来 的 核心 战略 
中国 科技 公司 在 西雅图 对 亚马逊 和 微软 的 
抢人 大战 愈演愈烈 6月 25日 澎湃 新闻 记者 发现 亚马逊 
前 资深 主任 科学家 Senior Principal Scientist 任小枫/nr 已经 更新 
了 他 在 华盛顿 大学 官网 上 的 个人 主页 
其 最新 任职 为 阿里巴巴 iDST 首席 科学家 和 副院长 
阿里/l 巴巴/ns 方面/n 和任小/nr 枫/nr 本/r 人均/l 向/p 澎湃/v 新闻/n 
证实/n 了/ul 这一/i 消息/n iDST Institute of Data Science and 
Technologies 数据 科学 和 技术 研究院 是 阿里 巴巴 负责 
人工智能 技术 研发 的 核心 团队 成立 于 2014年 由 
一批 杰出 的 科学家 及 工程师 组成 分布 在 杭州 
北京 西雅图 硅谷 等地 随着 阿里 巴巴 3月 启动 NASA 
计划 iDST 正式 成为 NASA 计划 的 人工智能 大脑 NASA 
计划 要 面向 未来 20年 组建 强大 的 独立 研发 
部门 建立 新的 机制 体制 为 服务 20 亿人 的 
新经济 体 储备 核心 科技 任小枫/nr 曾/d 领导/n Amazon/w Go 
无人 零售店 计算机 视觉 算法 团队 东方 IC 资料 值得 
注意 的 是 任小枫/nr 个人 主页 显示 他/r 从/p 2003年/tdq 
开始/v 任职/v 于/p 亚马逊/l 无人/n 零售店/n Amazon/w Go 部门 领导 
计算机 视觉 算法 团队 Amazon Go 是 亚马逊 最具 革命性 
的 创新 项目 之一 颠覆 传统 便利店 超市 的 运营 
模式 顾客 通过 App 扫 码 进店 后 在 店内 
随意 拿 商品 在 离 店 后 亚马逊 自动 扣款 
支付 时 也 不用 打开 手机 彻底 跳过 传统 收银 
结帐 的 过程 这种 即 拿 即 走 的 购物 
体验 正是 使用 计算机 视觉 深度 学习 以 及 传感器 
融合 等 技术 在 阿里 巴巴 给 澎湃 新闻 的 
回复 中 阿里 iDST 团队 盛赞 任小枫/nr 在 计算机 视觉 
领域 中 对 图像 分类 物体 识别 跟踪 检测 事件 
检测 均 有 全面 且 深入 的 理解 这在 图像 
领域 的 专家 中 非常 难得 阿里 巴巴 相关 人士 
告诉 澎湃 新闻 任小枫/nr 将与/i 另一/i 位/q 副院长/i 华/ns 先胜/i 
一起/m 在 阿里 巴巴 不同 业务 的 丰富 场景 下 
提供 计算机 视觉 服务 沉淀 计算机 视觉 平台 能力 任小枫/nr 
在 主页 上 表示 iDST 在 西雅图 有 一支 快速 
扩充 的 队伍 正在 组建 一支 世界级 的 机器 视觉 
团队 任小枫/nr 说 自己 继续 留在 阳光明媚 的 西雅图 自己 
喜爱 这 座 城市 其 个人 主页 显示 任小枫/nr 是 
中国 国籍 美国 永久 居民 任小枫/nr 在/p 接受/v 澎湃/v 新闻/n 
邮件/n 采访/v 时/n 表示/v 因为 家庭 原因 还 没有 考虑 
回国 国际化 是 阿里 一个 重要 的 发展 策略 他 
希望 在 美国 能 帮助 阿里 招揽 国际 一流 的 
人才 帮助 阿里 走向世界 眼下 BAT 正在 西雅图 展开 如火如荼 
的 抢人 大战 西雅图 是 亚马逊 微软 等 公司 的 
总部 所在地 这些 国外 科技 在 人工智能 方面 有 前瞻性 
的 布局 任 小 枫 向 澎湃 新闻 坦言 除了 
阿里 之外 有/v 几家/m 中国/ns 大型/b 的/uj 科技/n 公司/n 向他抛/nr 
过/ug 橄榄枝/n 也 有人 找 他 创业 之所以 最终 选择 
阿里 任小枫/nr 表示 在 计算机 视觉 等 人工 智 能 
技术 高速 发展 的 今天 能 看到 一个 足够 聪明 
的 电脑 将 会 改变 人们 的 生活 但是 这 
聪明 用在 什么 地方 怎么 用 需要/v 有/v 具体/a 的/uj 
应用/v 场景/n 的/uj 支持/v 和/c 指导/n 阿里 有 非常 多 
的 应用 场景 也对 人工智能 技术 非常 的 重视 在 
iDST 投入 很多 力量 来 发展 这些 技术 以及 应用 
我/r 相信/v 我/r 加入/v 阿里/l 和/c iDST/w 能有/i 足够/v 的/uj 
支持/v 和/c 空间/n 把/p 计算机/n 视觉/n 技术 真正 做好 用好 
能让/nr 我们 的 生活 质量 上 一个 台阶 除此之外 杭州 
是 任小枫/nr 的 家乡 他 说 自己 对 阿里 也有 
特殊 的 感情 任小枫/nr 主页 显示 他 拥有 浙江 大学 
计算机 本科 斯坦福 大学 硕士 及 加州 大学 伯克利 分校 
博士学位 目前 还 担任 华盛顿 大学 计算机 科学 与 工程系 
客座教授 相关 论文 被 引用 9000次 以上 他 还 曾 
担任 过 CVPR ICCV 顶 级计算机 会议 的 领域 主席 
现年 42岁 的 任小枫/nr 是 亚马逊 最 年轻 的 资深 
主任 科学家 之一 据 了解 亚马逊 资深 主任 科学家 Senior 
Principal Scientist 是 该 公司 高 级别 技术职称 之一 仅次于 
最高 级别 的 Distinguished Scientist 通常 是 领域 研究 团队 
的 负责人 近年来 阿里巴巴 正 加快 招徕 技术 人才 的 
步伐 在任 小 枫 之前 IEEE 院士 华 先胜 前/f 
微软/a 研发/l 合伙人/n 周靖人/nr 等/u 都/d 先后/t 加入/v 阿里/l 将 
阿里 作为 技术 开疆拓土 的 新 根据 地 澎湃 新闻 
了解到 过去 一 年间 在 阿里 巴巴 整个 集团 技术 
线 新 员工 中 来自 海外 知名 互联网 公司 的 
技术 人才 占 总数 近 30% 而 最近 诞生 的 
NASA 计划 更是 驱使 阿里 在 美国 硅谷 等地 招募 
AI 科学家 据 了解 为了 储备 到 全球 最 顶尖 
的 科研 人才 内部 计划 不设 预算 iDST 以 机器学习 
和 深度 学习 技术 为 依托 打造 涵盖 图像 视频 
语音 交互 自然语言 理解 智能 决策 等 的 人工智能 核心技术 
充分 赋 能 电商 金融 物流 社交 娱乐 等 阿里 
巴巴 集团 重要 业务 人工智能 全 覆盖 的 技术 服务 
能力 通过 阿里云 向 各行业 输出 跟 企业 合力 打造 
智能 未来 目前 iDST 院长 由 金榕 担任 为 美国 
密歇根 州立 大学 终身 教授 曾 担任 NIPS SIGIR 等 
顶级 国际 会议 领域 主席 及 KDD AAAI IJCAI 等 
顶级 会议 高级 程序 委员会 委员 还 曾 获得 过 
美国 国家 科学 基金会 NSF Career Award iDST 院长 金榕 
中间 副院长 任小枫/nr 左一/nr 副院长 华 先胜 右 一 对话 
任小枫/nr 澎湃 新闻 听说 中国 很多 科技 公司 都在/nr 西雅图 
抢人 你 是否 和 其他 公司 接触 过 为什么 最终 
选择 加入 阿里巴巴 iDST 任小枫/nr 除 了 阿里 之外 我 
和 其他 几家 中国 大 科技 公司 有过 联系 也 
有人 找 我 创业 不过 我 都 没有 深入 的 
接触 之所以 选择 阿里 因为 我 觉得 阿里 是 中国 
布局 最广 也是 发展 最好 的 公司 富有 活力 重视 
创新 它 提供 的 各类 服务 融入 到 了 人们 
生活 的 方方面面 在 计算机 视觉 和 其他 人工智能 技术 
高速 发展 的 今天 我们 能 看到 一个 足够 聪明 
的 电脑 将会 改变 人们 的 生活 让 生活 变得 
更加 方便 也 更加 有意思 但是 这 聪明 用在 什么 
地方 怎么 用 需要/v 有/v 具体/a 的/uj 应用/v 场景/n 的/uj 
支持/v 和/c 指导/n 阿里 有 非常 多 的 应用 场景 
也对 人工智能 技术 非常 的 重视 在 iDST 投入 很多 
力量 来 发展 这些 技术 以及 应用 我/r 相信/v 我/r 
加入/v 阿里/l 和/c iDST/w 能有/i 足够/v 的/uj 支持/v 和/c 空间/n 
把/p 计算机/n 视觉/n 技术/n 真正/d 做好/v 用好 能让/nr 我们 的 
生活 质量 上 一个 台阶 杭州 是 我 的 家乡 
我 对 阿里 也有 特殊 的 感情 澎湃 新闻 iDST 
西雅图 的 工作 内容 是 什么 任小枫/nr iDST 现在 在 
西雅图 发展 得 很快 美国 有 很多 第一流 的 人才 
西雅图 也 是 一个 正 快速 发展 的 技术 城市 
我们 希望 在 西雅图 建立 和 发展 起来 一个 国际 
一流 的 团队 开发 出 国际 顶尖 的 和 超越 
顶尖 的 技术 和/c 国内/s 的/uj 团队/n 紧密/a 合作/vn 来/v 
推动/v 阿里/l 集团/n 各/r 个/q 方面/n 的/uj 人工智能/n 的/uj 发展/vn 
和/c 应用/v 澎湃 新闻 对在 iDST 的 工作 有 什么样 
的 期待 任小枫/nr 我 希望 能 很快 进入 角色 理解 
阿里 的 业务 客户 需求 了解 现有 的 技术 和 
团队 和 大家 一起 做 出 国际 领先 的 产品 
我 也 希望 很快 融入 阿里 大家庭 和 各个 团队 
各位 同学 在 一起 愉快 的 工作 澎湃 新闻 是否 
考虑 过 回国 工作 任小枫/nr 选择 了 阿里 我 很 
高兴 有了/nr 机会 为 中国 人 做事 为 中国 做 
贡献 因为 家庭 原因 我 还 没有 考虑 回国 国际化 
是 阿里 一个 重要 的 发展 策略 我 也 希望 
在 美国 能 帮助 阿里 招揽 国际 一流 的 人才 
帮助 阿里 走向世界 澎湃 新闻 鉴于 你 之前 在 Amazon 
Go 的 经历 会 不会 为 阿里 新 零售 贡献 
一些 创新 想法 任小枫/nr 目前 工作 还 在 熟悉 之中 
会 积极 地 在所 擅长 的 计算机 视觉 领域 发挥 
技术 能力 澎湃 新闻 平常 有 什么样 的 兴趣 爱好 
任小枫/nr 古人 说 读万卷书 行万里路 我 热爱 知识 也 热爱生活 
平时 喜欢 读 各种 书 也 看电影 也 喜欢 出去 
旅游 顺便 拍点 照片 记录 下 生活 澎湃 新闻 有 
哪些 人工智能 相关 的 书 或者 视频 可以 推荐 给 
大家 任小枫/nr 书 Vision Science Photons to Phenomenology 作者 Steven 
Palmer 这本书 系统 的 论述 了 心理学 对于 人 的 
视觉 的 研究 和 理解 视觉 是个 非常 复杂 的 
现象 涉及 到 很多 方面 也 花了 很长 时间 才 
在 自然界 进化 出来 里面 很多 东西 不见得 一下子 能 
用上 但是 在 我们 研究 算法 和 提高 精度 的 
时候 经常 想想 人 的 视觉 是 怎么 解决 问题 
的 会 有 很多 启发 在 不远 的 将来 智能系统 
可以 识别 和 理解 很多 东西 各种 生活 的 场景 
场景 里 的 各种 物体 人 的 动作 甚至 是 
人 的 意图 和 情绪 这个 视屏 很 有意思 展示 
了 未来 的 一种 可能 很多 人 不见得 喜欢 这样 
的 增强 现实 这 没关系 有了 高 精度 的 智能 
我们 一定 能 找到 最 适合 的 人机交互 的 方式 
来 让 我们 的 生活 变得 更 方便 澎湃 新闻 
你 觉得 未来 的 人工智能 会对 世界 产生 什么样 的 
影响 很多 科幻 电影 或 电视剧 描述 过 未来 世界 
你 个人 推崇 哪部 任小枫/nr 很多 人 受 媒体 和 
知识界 的 影响 一直 对 人工智能 有偏见 觉得 人工智能 就是 
要 造出 像人 一样 的 机器人 来 跟人 竞争 美剧 
西部 世界 就是 一个 典型 的 例子 其实 很多 研究 
人工智能 的 人 都会 觉得 那并/nr 不是 我们 的 目标 
我们 的 目标 是 能够 让 机器 变得 足够 聪明能干 
成为 更好 的 工具 来 帮 助人 帮人 把 工作 
做 的 更好 让人 的 生活 变 的 更好 就像 
手机 和 汽车 我 觉得 人工智能 一定 会 影响 到 
世界 的 各个 方面 无论 我们 做 什么 事情 如果 
有了/nr 聪明 的 工具 的 帮助 我们 的 效率 会 
更高 体验 会 更好 原文 链接 摘要   阿里 巴巴 在 美国 西雅图 挖 来了 亚马逊 
级别 最高 的 华人 科学家 任小枫/nr 进入 该 公司 人工智能 
研发 核心 团队 随着 人工智能 逐渐 成为 BAT 百度 阿里巴巴 
腾讯 未来 的 核心 战略 中国 科技 公司 在 西雅图 
对 亚马逊 和 微软 的 抢人 大战 愈演愈烈 阿里巴巴 在 
美国 西雅图 挖 来了 亚马逊 级别 最高 的 华人 科学家 
任小枫/nr 进入 该 公司 人工智能 研发 核心 团队 随着 人工智能 
逐渐 成为 BAT 百度 阿里巴巴 腾讯 未来 的 核心 战略 
中国 科技 公司 在 西雅图 对 亚马逊 和 微软 的 
抢人 大战 愈演愈烈 6月 25日 澎湃 新闻 记者 发现 亚马逊 
前 资深 主任 科学家 Senior Principal Scientist 任小枫/nr 已经 更新 
了 他 在 华盛顿 大学 官网 上 的 个人 主页 
其 最新 任职 为 阿里巴巴 iDST 首席 科学家 和 副院长 
阿里/l 巴巴/ns 方面/n 和任小/nr 枫/nr 本/r 人均/l 向/p 澎湃/v 新闻/n 
证实/n 了/ul 这一/i 消息/n iDST Institute of Data Science and 
Technologies 数据 科学 和 技术 研究院 是 阿里 巴巴 负责 
人工智能 技术 研发 的 核心 团队 成立 于 2014年 由 
一批 杰出 的 科学家 及 工程师 组成 分布 在 杭州 
北京 西雅图 硅谷 等地 随着 阿里 巴巴 3月 启动 NASA 
计划 iDST 正式 成为 NASA 计划 的 人工智能 大脑 NASA 
计划 要 面向 未来 20年 组建 强大 的 独立 研发 
部门 建立 新的 机制 体制 为 服务 20 亿人 的 
新经济 体 储备 核心 科技 任小枫/nr 曾/d 领导/n Amazon/w Go 
无人 零售店 计算机 视觉 算法 团队 东方 IC 资料 值得 
注意 的 是 任小枫/nr 个人 主页 显示 他/r 从/p 2003年/tdq 
开始/v 任职/v 于/p 亚马逊/l 无人/n 零售店/n Amazon/w Go 部门 领导 
计算机 视觉 算法 团队 Amazon Go 是 亚马逊 最具 革命性 
的 创新 项目 之一 颠覆 传统 便利店 超市 的 运营 
模式 顾客 通过 App 扫 码 进店 后 在 店内 
随意 拿 商品 在 离 店 后 亚马逊 自动 扣款 
支付 时 也 不用 打开 手机 彻底 跳过 传统 收银 
结帐 的 过程 这种 即 拿 即 走 的 购物 
体验 正是 使用 计算机 视觉 深度 学习 以 及 传感器 
融合 等 技术 在 阿里 巴巴 给 澎湃 新闻 的 
回复 中 阿里 iDST 团队 盛赞 任小枫/nr 在 计算机 视觉 
领域 中 对 图像 分类 物体 识别 跟踪 检测 事件 
检测 均 有 全面 且 深入 的 理解 这在 图像 
领域 的 专家 中 非常 难得 阿里 巴巴 相关 人士 
告诉 澎湃 新闻 任小枫/nr 将与/i 另一/i 位/q 副院长/i 华/ns 先胜/i 
一起/m 在 阿里 巴巴 不同 业务 的 丰富 场景 下 
提供 计算机 视觉 服务 沉淀 计算机 视觉 平台 能力 任小枫/nr 
在 主页 上 表示 iDST 在 西雅图 有 一支 快速 
扩充 的 队伍 正在 组建 一支 世界级 的 机器 视觉 
团队 任小枫/nr 说 自己 继续 留在 阳光明媚 的 西雅图 自己 
喜爱 这 座 城市 其 个人 主页 显示 任小枫/nr 是 
中国 国籍 美国 永久 居民 任小枫/nr 在/p 接受/v 澎湃/v 新闻/n 
邮件/n 采访/v 时/n 表示/v 因为 家庭 原因 还 没有 考虑 
回国 国际化 是 阿里 一个 重要 的 发展 策略 他 
希望 在 美国 能 帮助 阿里 招揽 国际 一流 的 
人才 帮助 阿里 走向世界 眼下 BAT 正在 西雅图 展开 如火如荼 
的 抢人 大战 西雅图 是 亚马逊 微软 等 公司 的 
总部 所在地 这些 国外 科技 在 人工智能 方面 有 前瞻性 
的 布局 任 小 枫 向 澎湃 新闻 坦言 除了 
阿里 之外 有/v 几家/m 中国/ns 大型/b 的/uj 科技/n 公司/n 向他抛/nr 
过/ug 橄榄枝/n 也 有人 找 他 创业 之所以 最终 选择 
阿里 任小枫/nr 表示 在 计算机 视觉 等 人工 智 能 
技术 高速 发展 的 今天 能 看到 一个 足够 聪明 
的 电脑 将 会 改变 人们 的 生活 但是 这 
聪明 用在 什么 地方 怎么 用 需要/v 有/v 具体/a 的/uj 
应用/v 场景/n 的/uj 支持/v 和/c 指导/n 阿里 有 非常 多 
的 应用 场景 也对 人工智能 技术 非常 的 重视 在 
iDST 投入 很多 力量 来 发展 这些 技术 以及 应用 
我/r 相信/v 我/r 加入/v 阿里/l 和/c iDST/w 能有/i 足够/v 的/uj 
支持/v 和/c 空间/n 把/p 计算机/n 视觉/n 技术 真正 做好 用好 
能让/nr 我们 的 生活 质量 上 一个 台阶 除此之外 杭州 
是 任小枫/nr 的 家乡 他 说 自己 对 阿里 也有 
特殊 的 感情 任小枫/nr 主页 显示 他 拥有 浙江 大学 
计算机 本科 斯坦福 大学 硕士 及 加州 大学 伯克利 分校 
博士学位 目前 还 担任 华盛顿 大学 计算机 科学 与 工程系 
客座教授 相关 论文 被 引用 9000次 以上 他 还 曾 
担任 过 CVPR ICCV 顶 级计算机 会议 的 领域 主席 
现年 42岁 的 任小枫/nr 是 亚马逊 最 年轻 的 资深 
主任 科学家 之一 据 了解 亚马逊 资深 主任 科学家 Senior 
Principal Scientist 是 该 公司 高 级别 技术职称 之一 仅次于 
最高 级别 的 Distinguished Scientist 通常 是 领域 研究 团队 
的 负责人 近年来 阿里巴巴 正 加快 招徕 技术 人才 的 
步伐 在任 小 枫 之前 IEEE 院士 华 先胜 前/f 
微软/a 研发/l 合伙人/n 周靖人/nr 等/u 都/d 先后/t 加入/v 阿里/l 将 
阿里 作为 技术 开疆拓土 的 新 根据 地 澎湃 新闻 
了解到 过去 一 年间 在 阿里 巴巴 整个 集团 技术 
线 新 员工 中 来自 海外 知名 互联网 公司 的 
技术 人才 占 总数 近 30% 而 最近 诞生 的 
NASA 计划 更是 驱使 阿里 在 美国 硅谷 等地 招募 
AI 科学家 据 了解 为了 储备 到 全球 最 顶尖 
的 科研 人才 内部 计划 不设 预算 iDST 以 机器学习 
和 深度 学习 技术 为 依托 打造 涵盖 图像 视频 
语音 交互 自然语言 理解 智能 决策 等 的 人工智能 核心技术 
充分 赋 能 电商 金融 物流 社交 娱乐 等 阿里 
巴巴 集团 重要 业务 人工智能 全 覆盖 的 技术 服务 
能力 通过 阿里云 向 各行业 输出 跟 企业 合力 打造 
智能 未来 目前 iDST 院长 由 金榕 担任 为 美国 
密歇根 州立 大学 终身 教授 曾 担任 NIPS SIGIR 等 
顶级 国际 会议 领域 主席 及 KDD AAAI IJCAI 等 
顶级 会议 高级 程序 委员会 委员 还 曾 获得 过 
美国 国家 科学 基金会 NSF Career Award iDST 院长 金榕 
中间 副院长 任小枫/nr 左一/nr 副院长 华 先胜 右 一 对话 
任小枫/nr 澎湃 新闻 听说 中国 很多 科技 公司 都在/nr 西雅图 
抢人 你 是否 和 其他 公司 接触 过 为什么 最终 
选择 加入 阿里巴巴 iDST 任小枫/nr 除 了 阿里 之外 我 
和 其他 几家 中国 大 科技 公司 有过 联系 也 
有人 找 我 创业 不过 我 都 没有 深入 的 
接触 之所以 选择 阿里 因为 我 觉得 阿里 是 中国 
布局 最广 也是 发展 最好 的 公司 富有 活力 重视 
创新 它 提供 的 各类 服务 融入 到 了 人们 
生活 的 方方面面 在 计算机 视觉 和 其他 人工智能 技术 
高速 发展 的 今天 我们 能 看到 一个 足够 聪明 
的 电脑 将会 改变 人们 的 生活 让 生活 变得 
更加 方便 也 更加 有意思 但是 这 聪明 用在 什么 
地方 怎么 用 需要/v 有/v 具体/a 的/uj 应用/v 场景/n 的/uj 
支持/v 和/c 指导/n 阿里 有 非常 多 的 应用 场景 
也对 人工智能 技术 非常 的 重视 在 iDST 投入 很多 
力量 来 发展 这些 技术 以及 应用 我/r 相信/v 我/r 
加入/v 阿里/l 和/c iDST/w 能有/i 足够/v 的/uj 支持/v 和/c 空间/n 
把/p 计算机/n 视觉/n 技术/n 真正/d 做好/v 用好 能让/nr 我们 的 
生活 质量 上 一个 台阶 杭州 是 我 的 家乡 
我 对 阿里 也有 特殊 的 感情 澎湃 新闻 iDST 
西雅图 的 工作 内容 是 什么 任小枫/nr iDST 现在 在 
西雅图 发展 得 很快 美国 有 很多 第一流 的 人才 
西雅图 也 是 一个 正 快速 发展 的 技术 城市 
我们 希望 在 西雅图 建立 和 发展 起来 一个 国际 
一流 的 团队 开发 出 国际 顶尖 的 和 超越 
顶尖 的 技术 和/c 国内/s 的/uj 团队/n 紧密/a 合作/vn 来/v 
推动/v 阿里/l 集团/n 各/r 个/q 方面/n 的/uj 人工智能/n 的/uj 发展/vn 
和/c 应用/v 澎湃 新闻 对在 iDST 的 工作 有 什么样 
的 期待 任小枫/nr 我 希望 能 很快 进入 角色 理解 
阿里 的 业务 客户 需求 了解 现有 的 技术 和 
团队 和 大家 一起 做 出 国际 领先 的 产品 
我 也 希望 很快 融入 阿里 大家庭 和 各个 团队 
各位 同学 在 一起 愉快 的 工作 澎湃 新闻 是否 
考虑 过 回国 工作 任小枫/nr 选择 了 阿里 我 很 
高兴 有了/nr 机会 为 中国 人 做事 为 中国 做 
贡献 因为 家庭 原因 我 还 没有 考虑 回国 国际化 
是 阿里 一个 重要 的 发展 策略 我 也 希望 
在 美国 能 帮助 阿里 招揽 国际 一流 的 人才 
帮助 阿里 走向世界 澎湃 新闻 鉴于 你 之前 在 Amazon 
Go 的 经历 会 不会 为 阿里 新 零售 贡献 
一些 创新 想法 任小枫/nr 目前 工作 还 在 熟悉 之中 
会 积极 地 在所 擅长 的 计算机 视觉 领域 发挥 
技术 能力 澎湃 新闻 平常 有 什么样 的 兴趣 爱好 
任小枫/nr 古人 说 读万卷书 行万里路 我 热爱 知识 也 热爱生活 
平时 喜欢 读 各种 书 也 看电影 也 喜欢 出去 
旅游 顺便 拍点 照片 记录 下 生活 澎湃 新闻 有 
哪些 人工智能 相关 的 书 或者 视频 可以 推荐 给 
大家 任小枫/nr 书 Vision Science Photons to Phenomenology 作者 Steven 
Palmer 这本书 系统 的 论述 了 心理学 对于 人 的 
视觉 的 研究 和 理解 视觉 是个 非常 复杂 的 
现象 涉及 到 很多 方面 也 花了 很长 时间 才 
在 自然界 进化 出来 里面 很多 东西 不见得 一下子 能 
用上 但是 在 我们 研究 算法 和 提高 精度 的 
时候 经常 想想 人 的 视觉 是 怎么 解决 问题 
的 会 有 很多 启发 在 不远 的 将来 智能系统 
可以 识别 和 理解 很多 东西 各种 生活 的 场景 
场景 里 的 各种 物体 人 的 动作 甚至 是 
人 的 意图 和 情绪 这个 视屏 很 有意思 展示 
了 未来 的 一种 可能 很多 人 不见得 喜欢 这样 
的 增强 现实 这 没关系 有了 高 精度 的 智能 
我们 一定 能 找到 最 适合 的 人机交互 的 方式 
来 让 我们 的 生活 变得 更 方便 澎湃 新闻 
你 觉得 未来 的 人工智能 会对 世界 产生 什么样 的 
影响 很多 科幻 电影 或 电视剧 描述 过 未来 世界 
你 个人 推崇 哪部 任小枫/nr 很多 人 受 媒体 和 
知识界 的 影响 一直 对 人工智能 有偏见 觉得 人工智能 就是 
要 造出 像人 一样 的 机器人 来 跟人 竞争 美剧 
西部 世界 就是 一个 典型 的 例子 其实 很多 研究 
人工智能 的 人 都会 觉得 那并/nr 不是 我们 的 目标 
我们 的 目标 是 能够 让 机器 变得 足够 聪明能干 
成为 更好 的 工具 来 帮 助人 帮人 把 工作 
做 的 更好 让人 的 生活 变 的 更好 就像 
手机 和 汽车 我 觉得 人工智能 一定 会 影响 到 
世界 的 各个 方面 无论 我们 做 什么 事情 如果 
有了/nr 聪明 的 工具 的 帮助 我们 的 效率 会 
更高 体验 会 更好 原文 链接 