文章/n 发布/v 于公号/nr 数 智 物语   ID decision _ 
engine 关注 公号不/nr 错过 每 一篇 干货 来源 | AI 
科技 评论 id aitechtalk 今年 是 中国 人工智能 四十年 在 
这 四十 年间 发生 了 很多 事情 听听 张正友 博士 
讲 一 讲 计算机 视觉 的 前世 今生 和 可能 
的 未来 编者按 7 月 12 日 7 月 14 
日 2019 第四届 全球 人工智能 与 机器人 峰会 CCF GAIR 
2019 于 深圳 正式 召开 峰会 由 中国 计算机 学会 
CCF 主办 雷锋 网 香港中文大学 深圳 承办 深圳市 人工智能 与 
机器人 研究院 协办 得到 了 深圳市 政府 的 大力 指导 
是 国内 人工 智能 和 机器 人 学术界 工业界 及 
投资 界 三大 领域 的 顶级 交流 博览 盛会 旨在 
打造 国内 人工智能 领域 极具 实力 的 跨界 交流 合作 
平台 7 月 12 日 腾讯 AI Lab & Robotics 
X 主任 ACM Fellow IEEE Fellow CVPR 2017 大会 主席 
张正友 博士 为 CCF GAIR 2019 主会场 「 AI 前沿 
专场 」 做了 题为 「 计算机 视觉 的 三生三世 」 
的 大会 报告 以下 为 张正友 博士 所做 的 大会 
报告 全文 感谢 张正友 博士 的 修改 与 确认 大家好 
非常感谢 雷锋 网 的 邀请 让 我 有 这个 机会 
给 大家 做个 分享 今年 是 中国 人工智能 四十周年 在 
这 四十 年间 发生 了 很多 事情 雷锋 网 让 
我 跟 大家 讲 一 讲 计算机 视觉 的 前世 
今生 和 可能 的 未来 其实/d 这个/r 报告/n 应该/v 由/p 
我/r 的/uj 好朋友/i 香港科技大学/nt 权龙/nr 教授/n 来讲/v 他 比 我 
早 一年 出国 而且 他 现在 还 在 港 科大 
潜心研究 计算机 视觉 我 这些 年间 还有 好 多年 在做 
语音 处理 和 识别 多媒体 处理 和 机器 人 所以 
我 在 计算机 视觉上 的 研究 史还/nr 不算 很长 不过/c 
权龙/nr 教授/n 有事/r 没法/v 参加/v 我 只能 滥竽充数 给 大家 
讲讲 计算机 视觉 的 一些 故事 雷锋 网 找 我 
是 听说 我 开始 研究 计算机 视觉 比较 早 我 
1985 年 浙大 本科毕业 1986 年去/nr 法国 参与 研发 了 
可能 是 世界 上 第一 台 用 立体 视觉 导航 
的 移动机器人 01 图像处理 1986 年 其实 发生 了 很多 
事情 1986 年是我/nr 第一 次 参加 国际 会议 是 在 
巴黎 召开 的 ICPR 世界 模式识别 大会 在 这次 大会 
上 我 碰到 了 复旦 大学 的 吴立德 教授 他 
带领 了 一支 中国 的 代表团 并 在 会上 做 
了 一场 大会 报告 介绍 了 中国 在 模式识别 上 
的 研究 现状 他们 准备 申请 1988 年的/nr ICPR 在 
中国 召开 这里 需要 提 到 一个 关键性 的 人物 
那/r 就是/d 普渡/nr 大学/n 的/uj 傅京孙/nr 教授/n 他 是 模式识别 
领域 的 鼻祖 他 是 1973 年 第一 届 ICPR 
的 主席 1976 年 创建 了 IAPR 1978 年创/nr 刊了 
IEEE TPAMI 并 担任 第一 届 主编 本来 他 是 
支持 1988 年 ICPR 在 中国 召开 的 但 不幸 
的 是 1985 年他/nr 去世 了 所以 1988 年的/nr 申请 
没有 成功 如果 1988 年 ICPR 能在/nr 中国 召开 也许 
中国 在 模式识别 和 计算机 视觉上 的 发展 会 更 
提前 当然 历史 没有 如果 ICPR 在 中国 的 召开 
等到 了 三十 年 以后 2018 年在 谭铁牛 院士 的 
带领 下 ICPR 第一次 在 中国 召开 1986 年 还有 
一个 很 重要 的 事件 就是 我 的 法国 学长 
马颂德 回国 他 创立 了 NLPR 国家 模式识别 重点 实验室 
NLPR 创立 之后 吸引 了 大批 国外 的 学者 回国 
同时 邀请 了 很多 国外 的 访问 学者 中国 计算机 
视觉 领域 开始 与 国际 接轨 当然 马颂德 是 中国 
科技界 重要 人物 后来 担任 科技 部 副部长 1997 年他还/nr 
创立 了 中法 联合 实验室 这个 实验室 一半 的 研究 
人员 都是/nr 法国人 这 在 中国 也 是 一个 壮举 
提到 计算机 视觉 离不开 一个 标志性 人物 MIT 的 教授 
David Marr 1979 年 刚好 40 年前 他 提出 了 
视觉 计算 的 理论 框架 Marr 的 理论 框架 有 
三个 层次 从计/nr 算什么/i 到 如何 表达 和 计算 到 
硬件 的 实施 具体 到 三维重建 Marr 认为 从 图像 
要 经过 几个 步骤 第一 个 步骤 叫 primal sketch 
也 就是 图像处理 比如 边缘 提取 所以 到 八十 年代 
中叶 计算机 视觉 的 主要 工作 是 图像 处理 最 
有名 的 工作 可能 是 1986 年 MIT 一个 硕士生 
发表 的 Canny 边缘 检测 算子 基本上 解决 了 边缘 
提取 的 问题 如下 图 所示 左边 是 原始 图像 
右边 是 检测 出 的 边缘 那时候/i 还/d 有/v 一个/m 
比较/d 有名/a 的/uj 工作/vn 是/v 华人/n 科学家/n 沈俊做/nr 的/uj 他 
那时 在 法国 波尔多 大学 他 比较 了 不同 的 
算子 他 的 算子 在 有些 图像 方面 要比 Canny 
检测器 要好 所以 到 了 八十 年代 中叶 当 我 
留学 法国 的 时候 图像 处理 已经 做 的 差不多 
了 02 立体 视觉 及 三维重建 幸运 的 是 几何 
视觉 刚开始 兴起 有 两位 代表 人物 一位 是 法国 
的 Olivier Faugeras 他 是 我 的 博士 导师 另 
一位 是 美国 的 Thomas Huang 我们 叫 他 Tom 
他们 是 好朋友 还 一起 写 过 文章 我 1987 
年就/nr 认识 Tom 他 对 我 有 非常 大 的 
帮助 他 培养 了 100 多位 博士 包括 不少 活跃 
在 中国 学术界 和 工业界 的 计算机 视觉 专家 他 
对 中国 计算机 视觉 的 贡献 是 非常 巨大 的 
我 很 荣幸 师从 Olivier Faugeras 参与 开发 了 世界 
上 第一 台 用 立体 视觉 导航 的 移动机器人 1988 
年我的/nr 第一 个 研究 成果 发表 在 第二 届 ICCV 
上 右边 是 在 美国 Florida 开会 的 一张 照片 
那时候 计算机 视觉 还 没有 红火 那届/nr ICCV 大概 只有 
200 个 参会者 华人 就 更 少了 大概 只有 我 
权龙/nr 还有 Tom 的 学生 翁巨扬/nr 我 在 博士 期间 
围绕 三维 动态 场景 分析 做 了 不少 工作 1992 
年把/nr 这些 整 合成 一 本书 发表 现在 我 想 
举 一个 简单 的 例子 不 定性 的 建模 和 
计算 希望 通过 下面 这 一页 PPT 你们 就 能 
明白 什么 是 三维 计算机 视觉 这里 需要 用到 概率 
与 统计 这 非常 重要 但 现在 做 视觉 的 
人 往往 忽略 了 下面 两条线 代表 了 两个 图像 
平面 左边 图像 上 一个 白点 对应 右边 图像 上 
一个 白点 每个 图像 点 对应 空间 一条 直线 两条 
直线 相交 就 得到 一个三维 点 这 就是 三维重建 同样 
左边 图像 的 黑点 对应 右边 图像 的 黑点 两线 
相交 得到 一个三维 点 但是 图像 的 点 是 检测 
出来 的 是 有噪声 的 我们 用 椭圆 来 代表 
不 定性 那么 图像 的 一个 点 就不 对应 一条线 
了 而是 一个 椎体 两个 椎体 相交 就 代表 了 
三维重建 的 点 的 不定 性 这里 可以 看到 近 
的 点 要比 远 的 点 精确 当 我们 用 
这些 三维重建 点 的 时候 就 需要 考虑 这些 不 
定性 比如 当 机器人 从 一个 地方 移动 到 另一个 
地方 需要 估计 它 的 运动 时就/nr 必须 考虑 数据 
的 不定 性 90 年代 初 我 提出 了 ICP 
算法 通过 迭 代点 的 匹配 来 对齐 不同 的 
曲线 或 曲面 这个 算法 也 用在 很多 地方 我们 
现在 经常 听到 的 SLAM 它 其实 就是 我们 以前 
做 的 从 运动 中 估计 结构 三维重建 不 定性 
估计 ICP 事实上 SLAM 在 90 年代 初 理论 上 
已经 解决 了 1995 年我/nr 提出/v 了/ul 鲁棒/i 的/uj 图像/n 
匹配/v 和/c 极线/i 几何/r 估计/v 方法/n 同时 把 程序 放到 
网上 大家 都 以此 作为 参照 这 可能 是 世界 
上 第一 个 至少 是 之一 把 计算机 视觉 的 
程序 放到 网上 让 别人 用 真实 图像 来 测试 
的 所以 这个 算法 那时候 就 成为 计算机 视觉 的 
通用 方法 1998 年我/nr 提出 了 一个 新 的 摄像机 
标 定法 后来 大家 都称它/nr 为 「 张氏 方法 」 
现在 它 已经 在 全世界 的 三维 视觉 机器人 自动驾驶 
上 普遍 应用 也 获得 了 IEEE Helmholtz 时间 考验 
奖 1998 年我和/nr 马颂德/nr 对/p 日益/n 成熟/a 的/uj 几何/r 视觉/n 
做了/i 总结/n 作为 研究生 教材 由 科学 出版社 出版 1998 
年还/nr 发生 了 很多 事情 一个 是 MSRA 微软 亚洲 
研究院 的 成立 一个 是 腾讯 公司 的 成立 这两家 
看似 无关 的 机构 其实 对 中国 计算机 视觉 的 
发展 对 中国 人工智能 的 发展 起了 不可估量 的 作用 
MSRA 给 中国 带来 了 国际 先进 的 研究 方法 
和 思路 培养 了 一大批 中国 的 优秀 学者 同时 
也 请 了 一些 国外 的 研究 学者 来到 中国 
腾讯 促进 了 中国 互联网 的 发展 因为 有 互联网 
中国 研究 人员 能够 几乎 实时 地 接触 到 国际 
最 顶尖 的 研究 成果 所以 这 两个 结合 对 
中国 人工智能 领域 的 发展 起到 了 很大 的 作用 
中国 计算机 视觉 界 一个 重要 的 标志性 事件 是 
2005 年 ICCV 在 北京 召开 马颂德 和 Harry Shum 
担任 大会 主席 这 标志 着 中国 计算机 视觉 的 
研究 水平 已经 得到 国际 的 认同 我 也很 荣幸 
地 从 Tom Huang 前辈 手中 接过 IEEE Fellow 的 
证书 03 深度 学习 的 崛起 可能 几何 视觉 的 
理论 已经 比较 成熟 了 90 年代 末 计算机/n 视觉/n 
的/uj 研究/vn 开始/v 进入/v 物体/n 和/c 场景/n 的/uj 检测/vn 和/c 
识别/v 主要 方法 是 传统 特征 加上 机器学习 那 时候 
我 做 几何 视觉 做了 很长时间 1997 年 我 也 
开始 尝试 开发 了 世界 上 第一 个 用 神经 
网络 来 识别 人脸 表情 的 系统 用 的 特征 
是 Gabor 小波 虽然 20 多年前 就 开始 人脸 表情 
识别 但 那时 数据 太少 一直 到 2016 年 我们 
才 在 微软 把 人脸 表情 识别 技术 商业化 在 
微软 的 认知 服务 上 大家 都 可以 调用 在 
传统 特征 加 机器 学习 的 年代 需要 提 一下 
一个 里程碑 的 工作 那 就是 2001 年的/nr Viola Jones 
Detector 通过 Harr 特征 加 级联 分类器 人脸 的 检测 
能够 做 得 非常 快 在 20 年前 的 机器 
上 就能 做到 实时 这对 计算机 视觉 产生 了 很大 
的 影响 此后 的 循环 是 一 波一波 的 新 
数据集 推出 加 一 波一波 的 算法 刷 榜 2009 
年 一个 叫 ImageNet 的 数据 集 出现 了 这是 
斯坦福大学 李 飞飞 团队 推出 的 这个 数据 集 非常 
重要 它 的 意义 不 在于 这个 数据集 很大 而在于 
几年 后 催生 了 深度 学习 时代 2012 年 Geoffrey 
Hinton 的 两个 学生 开 发了 AlexNet 用了 8 层 
神经网络 6 千万 参数 误差 比 传统 方法 降了 十几 
个 百分点 从 26% 降到 15% 从此 开启 了 计算机 
视觉 的 深度 学习 时代 这个 AlexNet 结构 其实 和 
1989 年 Yann LeCun 用于 手写 数字 识别 的 神经 
网络 没有 很大 区别 只是 更深 更大 由于 Geoffrey Hinton 
Yoshua Bengio Yann LeCun 对 深度 学习 的 贡献 他们 
共同 获得 了 2018 年的/nr 图灵奖 这个 奖 他们 当之无愧 
要知道 Geoffrey Hinton 1986 年就/nr 提出 了 backpropagation 坐了 25 
年的/nr 冷板凳 在 深度 学习 时代 还有 一个 里程碑 的 
工作 2015 年 微软 亚洲 研究院 的 何恺/nr 明和 孙剑 
提出 ResNet 用了 152 层 神经网络 在 ImageNet 测试 集上 
的 误差 比人 还低 降 到了 4% 以下 我 在 
深度 学习 领域 也 有 一点 贡献 2014 年我和/nr UCSD 
的 屠 卓文 合作 提出 了 DSN Deeply Supervised Nets 
深度 监督 网络 虽然 影响 没有 ResNet 大 但 也有 
近 一千次 引用 我们 的 想法 是 直接 让 输出 
监督 中间层 使得 最底层 尽可能 最大 逼近 要 学习 的 
函数 同时 也 缓解 梯度 「 爆炸 」 或 「 
消失 」 刚刚 过去 的 CVPR2019 可以 被 称为 是 
华人 的 盛典 在 组织者 里面 有 很多 华人 面孔 
包括 大会 主席 朱松 纯 程序/n 委员会/n 主席/n 华刚和/nr 屠/nr 
卓文/nr 在 五千 多篇 投稿 中 40% 来自 大陆 最佳 
论文 奖 和 最佳 学生 论文 奖 的 第一 作者 
也 都是 华人 所以 中国 的 计算机 视觉 能力 还是 
很强 的 这 一点 值得 骄傲 04 计算机 视觉 的 
研究 要 回归 初心 现在 让 我们 回顾 一下 计算机 
视觉 研究 的 演变 从 最初 的 图像 处理 立体 
视觉 与 三维重建 物体 检测 和 识别 到 光度 视觉 
几何 视觉 和 语义 视觉 到 现在 的 深度 学习 
打遍天下 这是 让 我 担忧 的 深度 学习 有 很多 
局限性 我 认为 接下来 应该 要 回归 初心 让 光度 
视觉 几何 视觉 和 语义 视觉 紧密 结合 起来 同时 
注入 常识 和 领域 知识 和 语言 进行 多 模态 
融合 通过学习 不断 演变 我们 腾讯 AI Lab 在 这 
方面 也 开始 做 了 一点点 工作 比如 我们 的 
看图 说话 项目 能够 用 语言 描述 一张 照片 的 
内容 2018 年 1 月 我们 上线 QQ 空间 app 
让 视障 用户 「 看到 」 图片 我们 还 整合 
了 计算机 视觉 语音 识别 和 自然 语言 处理 技术 
开发 了 一个 虚拟人 产品 探索 多 模态 人机交互 赋 
能 其他 场景 助力 社交 我们 还 开发 了 二次元 
的 虚拟人 来 做游戏 解说 它 能 实时 理解 游戏 
场景 并将 它 描述 出来 那么 现在 的 人工智能 真的 
智能 吗 想象 一下 如果 一个人 想要 盖住 你 的 
眼睛 你 会 怎么做 我 是 会 躲开 的 但是 
从我/nr 刚才 播放 的 视频 中 可以 看到 现在 的 
监控 系统 显然 没有 这样 的 举止 现在 的 人工智能 
只是 机器学习 从 大量 的 标注 数据 去 学习 一个 
映射 什么 是 真正 的 智能 我 想 目前 还 
没有 定论 而且 我们 对 我们 自己 的 智能 还 
没有 足够 的 了解 不过 我 很 认同 瑞士 认知 
科学家 Jean Piaget 说 的 智能 是 当 你 不 
知道 如何 做 的 时候 你 用 的 东西 我 
认为 这个 定义 是 非常 有 道理 的 当 你 
无法 用 你 学到 的 东西 或 天赋 去 面对 
时 你 动用 的 东西 就是 智能 如何 去 实现 
有 智能 的 系统 呢 可能 有 很多 条 路 
但 我 认为 一条 很 重要 的 路是/nr 需要 把 
载体 考虑 进去 做 有 载体 的 智能 也 就是 
机器人 在 机器人 领域 我 提出 了 A2G 理论 A 
是 AI 机器 人 必须 能看 能听能说 能 思考 B 
是 Body 本体 C 是 Control 控制 ABC 组成 了 
机器人 的 基础 能力 D 是 Developmental Learning 发育 学习 
E 是 EQ 情感 理解 拟人化 F 是 Flexible Manipulation 
灵活 操控 最后 要 达到 G G 是 Guardian Angel 
守护 天使 腾讯 做了 三款 机器人 绝艺 围棋 机器人 桌上 
冰球 机器人 还有 机器狗 可以 为 大家 展示 机器狗 的 
视频 机器狗 具备 感知 系统 能够 绕开 障碍物 看到 悬空 
的 障碍物 能 匍匐前进 看到 前面 一个人 能 蹲下来 看着 
人 星 标 我 每天 多 一点 智慧 文章/n 发布/v 于公号/nr 数 智 物语   ID decision _ 
engine 关注 公号不/nr 错过 每 一篇 干货 来源 | AI 
科技 评论 id aitechtalk 今年 是 中国 人工智能 四十年 在 
这 四十 年间 发生 了 很多 事情 听听 张正友 博士 
讲 一 讲 计算机 视觉 的 前世 今生 和 可能 
的 未来 编者按 7 月 12 日 7 月 14 
日 2019 第四届 全球 人工智能 与 机器人 峰会 CCF GAIR 
2019 于 深圳 正式 召开 峰会 由 中国 计算机 学会 
CCF 主办 雷锋 网 香港中文大学 深圳 承办 深圳市 人工智能 与 
机器人 研究院 协办 得到 了 深圳市 政府 的 大力 指导 
是 国内 人工 智能 和 机器 人 学术界 工业界 及 
投资 界 三大 领域 的 顶级 交流 博览 盛会 旨在 
打造 国内 人工智能 领域 极具 实力 的 跨界 交流 合作 
平台 7 月 12 日 腾讯 AI Lab & Robotics 
X 主任 ACM Fellow IEEE Fellow CVPR 2017 大会 主席 
张正友 博士 为 CCF GAIR 2019 主会场 「 AI 前沿 
专场 」 做了 题为 「 计算机 视觉 的 三生三世 」 
的 大会 报告 以下 为 张正友 博士 所做 的 大会 
报告 全文 感谢 张正友 博士 的 修改 与 确认 大家好 
非常感谢 雷锋 网 的 邀请 让 我 有 这个 机会 
给 大家 做个 分享 今年 是 中国 人工智能 四十周年 在 
这 四十 年间 发生 了 很多 事情 雷锋 网 让 
我 跟 大家 讲 一 讲 计算机 视觉 的 前世 
今生 和 可能 的 未来 其实/d 这个/r 报告/n 应该/v 由/p 
我/r 的/uj 好朋友/i 香港科技大学/nt 权龙/nr 教授/n 来讲/v 他 比 我 
早 一年 出国 而且 他 现在 还 在 港 科大 
潜心研究 计算机 视觉 我 这些 年间 还有 好 多年 在做 
语音 处理 和 识别 多媒体 处理 和 机器 人 所以 
我 在 计算机 视觉上 的 研究 史还/nr 不算 很长 不过/c 
权龙/nr 教授/n 有事/r 没法/v 参加/v 我 只能 滥竽充数 给 大家 
讲讲 计算机 视觉 的 一些 故事 雷锋 网 找 我 
是 听说 我 开始 研究 计算机 视觉 比较 早 我 
1985 年 浙大 本科毕业 1986 年去/nr 法国 参与 研发 了 
可能 是 世界 上 第一 台 用 立体 视觉 导航 
的 移动机器人 01 图像处理 1986 年 其实 发生 了 很多 
事情 1986 年是我/nr 第一 次 参加 国际 会议 是 在 
巴黎 召开 的 ICPR 世界 模式识别 大会 在 这次 大会 
上 我 碰到 了 复旦 大学 的 吴立德 教授 他 
带领 了 一支 中国 的 代表团 并 在 会上 做 
了 一场 大会 报告 介绍 了 中国 在 模式识别 上 
的 研究 现状 他们 准备 申请 1988 年的/nr ICPR 在 
中国 召开 这里 需要 提 到 一个 关键性 的 人物 
那/r 就是/d 普渡/nr 大学/n 的/uj 傅京孙/nr 教授/n 他 是 模式识别 
领域 的 鼻祖 他 是 1973 年 第一 届 ICPR 
的 主席 1976 年 创建 了 IAPR 1978 年创/nr 刊了 
IEEE TPAMI 并 担任 第一 届 主编 本来 他 是 
支持 1988 年 ICPR 在 中国 召开 的 但 不幸 
的 是 1985 年他/nr 去世 了 所以 1988 年的/nr 申请 
没有 成功 如果 1988 年 ICPR 能在/nr 中国 召开 也许 
中国 在 模式识别 和 计算机 视觉上 的 发展 会 更 
提前 当然 历史 没有 如果 ICPR 在 中国 的 召开 
等到 了 三十 年 以后 2018 年在 谭铁牛 院士 的 
带领 下 ICPR 第一次 在 中国 召开 1986 年 还有 
一个 很 重要 的 事件 就是 我 的 法国 学长 
马颂德 回国 他 创立 了 NLPR 国家 模式识别 重点 实验室 
NLPR 创立 之后 吸引 了 大批 国外 的 学者 回国 
同时 邀请 了 很多 国外 的 访问 学者 中国 计算机 
视觉 领域 开始 与 国际 接轨 当然 马颂德 是 中国 
科技界 重要 人物 后来 担任 科技 部 副部长 1997 年他还/nr 
创立 了 中法 联合 实验室 这个 实验室 一半 的 研究 
人员 都是/nr 法国人 这 在 中国 也 是 一个 壮举 
提到 计算机 视觉 离不开 一个 标志性 人物 MIT 的 教授 
David Marr 1979 年 刚好 40 年前 他 提出 了 
视觉 计算 的 理论 框架 Marr 的 理论 框架 有 
三个 层次 从计/nr 算什么/i 到 如何 表达 和 计算 到 
硬件 的 实施 具体 到 三维重建 Marr 认为 从 图像 
要 经过 几个 步骤 第一 个 步骤 叫 primal sketch 
也 就是 图像处理 比如 边缘 提取 所以 到 八十 年代 
中叶 计算机 视觉 的 主要 工作 是 图像 处理 最 
有名 的 工作 可能 是 1986 年 MIT 一个 硕士生 
发表 的 Canny 边缘 检测 算子 基本上 解决 了 边缘 
提取 的 问题 如下 图 所示 左边 是 原始 图像 
右边 是 检测 出 的 边缘 那时候/i 还/d 有/v 一个/m 
比较/d 有名/a 的/uj 工作/vn 是/v 华人/n 科学家/n 沈俊做/nr 的/uj 他 
那时 在 法国 波尔多 大学 他 比较 了 不同 的 
算子 他 的 算子 在 有些 图像 方面 要比 Canny 
检测器 要好 所以 到 了 八十 年代 中叶 当 我 
留学 法国 的 时候 图像 处理 已经 做 的 差不多 
了 02 立体 视觉 及 三维重建 幸运 的 是 几何 
视觉 刚开始 兴起 有 两位 代表 人物 一位 是 法国 
的 Olivier Faugeras 他 是 我 的 博士 导师 另 
一位 是 美国 的 Thomas Huang 我们 叫 他 Tom 
他们 是 好朋友 还 一起 写 过 文章 我 1987 
年就/nr 认识 Tom 他 对 我 有 非常 大 的 
帮助 他 培养 了 100 多位 博士 包括 不少 活跃 
在 中国 学术界 和 工业界 的 计算机 视觉 专家 他 
对 中国 计算机 视觉 的 贡献 是 非常 巨大 的 
我 很 荣幸 师从 Olivier Faugeras 参与 开发 了 世界 
上 第一 台 用 立体 视觉 导航 的 移动机器人 1988 
年我的/nr 第一 个 研究 成果 发表 在 第二 届 ICCV 
上 右边 是 在 美国 Florida 开会 的 一张 照片 
那时候 计算机 视觉 还 没有 红火 那届/nr ICCV 大概 只有 
200 个 参会者 华人 就 更 少了 大概 只有 我 
权龙/nr 还有 Tom 的 学生 翁巨扬/nr 我 在 博士 期间 
围绕 三维 动态 场景 分析 做 了 不少 工作 1992 
年把/nr 这些 整 合成 一 本书 发表 现在 我 想 
举 一个 简单 的 例子 不 定性 的 建模 和 
计算 希望 通过 下面 这 一页 PPT 你们 就 能 
明白 什么 是 三维 计算机 视觉 这里 需要 用到 概率 
与 统计 这 非常 重要 但 现在 做 视觉 的 
人 往往 忽略 了 下面 两条线 代表 了 两个 图像 
平面 左边 图像 上 一个 白点 对应 右边 图像 上 
一个 白点 每个 图像 点 对应 空间 一条 直线 两条 
直线 相交 就 得到 一个三维 点 这 就是 三维重建 同样 
左边 图像 的 黑点 对应 右边 图像 的 黑点 两线 
相交 得到 一个三维 点 但是 图像 的 点 是 检测 
出来 的 是 有噪声 的 我们 用 椭圆 来 代表 
不 定性 那么 图像 的 一个 点 就不 对应 一条线 
了 而是 一个 椎体 两个 椎体 相交 就 代表 了 
三维重建 的 点 的 不定 性 这里 可以 看到 近 
的 点 要比 远 的 点 精确 当 我们 用 
这些 三维重建 点 的 时候 就 需要 考虑 这些 不 
定性 比如 当 机器人 从 一个 地方 移动 到 另一个 
地方 需要 估计 它 的 运动 时就/nr 必须 考虑 数据 
的 不定 性 90 年代 初 我 提出 了 ICP 
算法 通过 迭 代点 的 匹配 来 对齐 不同 的 
曲线 或 曲面 这个 算法 也 用在 很多 地方 我们 
现在 经常 听到 的 SLAM 它 其实 就是 我们 以前 
做 的 从 运动 中 估计 结构 三维重建 不 定性 
估计 ICP 事实上 SLAM 在 90 年代 初 理论 上 
已经 解决 了 1995 年我/nr 提出/v 了/ul 鲁棒/i 的/uj 图像/n 
匹配/v 和/c 极线/i 几何/r 估计/v 方法/n 同时 把 程序 放到 
网上 大家 都 以此 作为 参照 这 可能 是 世界 
上 第一 个 至少 是 之一 把 计算机 视觉 的 
程序 放到 网上 让 别人 用 真实 图像 来 测试 
的 所以 这个 算法 那时候 就 成为 计算机 视觉 的 
通用 方法 1998 年我/nr 提出 了 一个 新 的 摄像机 
标 定法 后来 大家 都称它/nr 为 「 张氏 方法 」 
现在 它 已经 在 全世界 的 三维 视觉 机器人 自动驾驶 
上 普遍 应用 也 获得 了 IEEE Helmholtz 时间 考验 
奖 1998 年我和/nr 马颂德/nr 对/p 日益/n 成熟/a 的/uj 几何/r 视觉/n 
做了/i 总结/n 作为 研究生 教材 由 科学 出版社 出版 1998 
年还/nr 发生 了 很多 事情 一个 是 MSRA 微软 亚洲 
研究院 的 成立 一个 是 腾讯 公司 的 成立 这两家 
看似 无关 的 机构 其实 对 中国 计算机 视觉 的 
发展 对 中国 人工智能 的 发展 起了 不可估量 的 作用 
MSRA 给 中国 带来 了 国际 先进 的 研究 方法 
和 思路 培养 了 一大批 中国 的 优秀 学者 同时 
也 请 了 一些 国外 的 研究 学者 来到 中国 
腾讯 促进 了 中国 互联网 的 发展 因为 有 互联网 
中国 研究 人员 能够 几乎 实时 地 接触 到 国际 
最 顶尖 的 研究 成果 所以 这 两个 结合 对 
中国 人工智能 领域 的 发展 起到 了 很大 的 作用 
中国 计算机 视觉 界 一个 重要 的 标志性 事件 是 
2005 年 ICCV 在 北京 召开 马颂德 和 Harry Shum 
担任 大会 主席 这 标志 着 中国 计算机 视觉 的 
研究 水平 已经 得到 国际 的 认同 我 也很 荣幸 
地 从 Tom Huang 前辈 手中 接过 IEEE Fellow 的 
证书 03 深度 学习 的 崛起 可能 几何 视觉 的 
理论 已经 比较 成熟 了 90 年代 末 计算机/n 视觉/n 
的/uj 研究/vn 开始/v 进入/v 物体/n 和/c 场景/n 的/uj 检测/vn 和/c 
识别/v 主要 方法 是 传统 特征 加上 机器学习 那 时候 
我 做 几何 视觉 做了 很长时间 1997 年 我 也 
开始 尝试 开发 了 世界 上 第一 个 用 神经 
网络 来 识别 人脸 表情 的 系统 用 的 特征 
是 Gabor 小波 虽然 20 多年前 就 开始 人脸 表情 
识别 但 那时 数据 太少 一直 到 2016 年 我们 
才 在 微软 把 人脸 表情 识别 技术 商业化 在 
微软 的 认知 服务 上 大家 都 可以 调用 在 
传统 特征 加 机器 学习 的 年代 需要 提 一下 
一个 里程碑 的 工作 那 就是 2001 年的/nr Viola Jones 
Detector 通过 Harr 特征 加 级联 分类器 人脸 的 检测 
能够 做 得 非常 快 在 20 年前 的 机器 
上 就能 做到 实时 这对 计算机 视觉 产生 了 很大 
的 影响 此后 的 循环 是 一 波一波 的 新 
数据集 推出 加 一 波一波 的 算法 刷 榜 2009 
年 一个 叫 ImageNet 的 数据 集 出现 了 这是 
斯坦福大学 李 飞飞 团队 推出 的 这个 数据 集 非常 
重要 它 的 意义 不 在于 这个 数据集 很大 而在于 
几年 后 催生 了 深度 学习 时代 2012 年 Geoffrey 
Hinton 的 两个 学生 开 发了 AlexNet 用了 8 层 
神经网络 6 千万 参数 误差 比 传统 方法 降了 十几 
个 百分点 从 26% 降到 15% 从此 开启 了 计算机 
视觉 的 深度 学习 时代 这个 AlexNet 结构 其实 和 
1989 年 Yann LeCun 用于 手写 数字 识别 的 神经 
网络 没有 很大 区别 只是 更深 更大 由于 Geoffrey Hinton 
Yoshua Bengio Yann LeCun 对 深度 学习 的 贡献 他们 
共同 获得 了 2018 年的/nr 图灵奖 这个 奖 他们 当之无愧 
要知道 Geoffrey Hinton 1986 年就/nr 提出 了 backpropagation 坐了 25 
年的/nr 冷板凳 在 深度 学习 时代 还有 一个 里程碑 的 
工作 2015 年 微软 亚洲 研究院 的 何恺/nr 明和 孙剑 
提出 ResNet 用了 152 层 神经网络 在 ImageNet 测试 集上 
的 误差 比人 还低 降 到了 4% 以下 我 在 
深度 学习 领域 也 有 一点 贡献 2014 年我和/nr UCSD 
的 屠 卓文 合作 提出 了 DSN Deeply Supervised Nets 
深度 监督 网络 虽然 影响 没有 ResNet 大 但 也有 
近 一千次 引用 我们 的 想法 是 直接 让 输出 
监督 中间层 使得 最底层 尽可能 最大 逼近 要 学习 的 
函数 同时 也 缓解 梯度 「 爆炸 」 或 「 
消失 」 刚刚 过去 的 CVPR2019 可以 被 称为 是 
华人 的 盛典 在 组织者 里面 有 很多 华人 面孔 
包括 大会 主席 朱松 纯 程序/n 委员会/n 主席/n 华刚和/nr 屠/nr 
卓文/nr 在 五千 多篇 投稿 中 40% 来自 大陆 最佳 
论文 奖 和 最佳 学生 论文 奖 的 第一 作者 
也 都是 华人 所以 中国 的 计算机 视觉 能力 还是 
很强 的 这 一点 值得 骄傲 04 计算机 视觉 的 
研究 要 回归 初心 现在 让 我们 回顾 一下 计算机 
视觉 研究 的 演变 从 最初 的 图像 处理 立体 
视觉 与 三维重建 物体 检测 和 识别 到 光度 视觉 
几何 视觉 和 语义 视觉 到 现在 的 深度 学习 
打遍天下 这是 让 我 担忧 的 深度 学习 有 很多 
局限性 我 认为 接下来 应该 要 回归 初心 让 光度 
视觉 几何 视觉 和 语义 视觉 紧密 结合 起来 同时 
注入 常识 和 领域 知识 和 语言 进行 多 模态 
融合 通过学习 不断 演变 我们 腾讯 AI Lab 在 这 
方面 也 开始 做 了 一点点 工作 比如 我们 的 
看图 说话 项目 能够 用 语言 描述 一张 照片 的 
内容 2018 年 1 月 我们 上线 QQ 空间 app 
让 视障 用户 「 看到 」 图片 我们 还 整合 
了 计算机 视觉 语音 识别 和 自然 语言 处理 技术 
开发 了 一个 虚拟人 产品 探索 多 模态 人机交互 赋 
能 其他 场景 助力 社交 我们 还 开发 了 二次元 
的 虚拟人 来 做游戏 解说 它 能 实时 理解 游戏 
场景 并将 它 描述 出来 那么 现在 的 人工智能 真的 
智能 吗 想象 一下 如果 一个人 想要 盖住 你 的 
眼睛 你 会 怎么做 我 是 会 躲开 的 但是 
从我/nr 刚才 播放 的 视频 中 可以 看到 现在 的 
监控 系统 显然 没有 这样 的 举止 现在 的 人工智能 
只是 机器学习 从 大量 的 标注 数据 去 学习 一个 
映射 什么 是 真正 的 智能 我 想 目前 还 
没有 定论 而且 我们 对 我们 自己 的 智能 还 
没有 足够 的 了解 不过 我 很 认同 瑞士 认知 
科学家 Jean Piaget 说 的 智能 是 当 你 不 
知道 如何 做 的 时候 你 用 的 东西 我 
认为 这个 定义 是 非常 有 道理 的 当 你 
无法 用 你 学到 的 东西 或 天赋 去 面对 
时 你 动用 的 东西 就是 智能 如何 去 实现 
有 智能 的 系统 呢 可能 有 很多 条 路 
但 我 认为 一条 很 重要 的 路是/nr 需要 把 
载体 考虑 进去 做 有 载体 的 智能 也 就是 
机器人 在 机器人 领域 我 提出 了 A2G 理论 A 
是 AI 机器 人 必须 能看 能听能说 能 思考 B 
是 Body 本体 C 是 Control 控制 ABC 组成 了 
机器人 的 基础 能力 D 是 Developmental Learning 发育 学习 
E 是 EQ 情感 理解 拟人化 F 是 Flexible Manipulation 
灵活 操控 最后 要 达到 G G 是 Guardian Angel 
守护 天使 腾讯 做了 三款 机器人 绝艺 围棋 机器人 桌上 
冰球 机器人 还有 机器狗 可以 为 大家 展示 机器狗 的 
视频 机器狗 具备 感知 系统 能够 绕开 障碍物 看到 悬空 
的 障碍物 能 匍匐前进 看到 前面 一个人 能 蹲下来 看着 
人 星 标 我 每天 多 一点 智慧 文章/n 发布/v 于公号/nr 数 智 物语   ID decision _ 
engine 关注 公号不/nr 错过 每 一篇 干货 来源 | AI 
科技 评论 id aitechtalk 今年 是 中国 人工智能 四十年 在 
这 四十 年间 发生 了 很多 事情 听听 张正友 博士 
讲 一 讲 计算机 视觉 的 前世 今生 和 可能 
的 未来 编者按 7 月 12 日 7 月 14 
日 2019 第四届 全球 人工智能 与 机器人 峰会 CCF GAIR 
2019 于 深圳 正式 召开 峰会 由 中国 计算机 学会 
CCF 主办 雷锋 网 香港中文大学 深圳 承办 深圳市 人工智能 与 
机器人 研究院 协办 得到 了 深圳市 政府 的 大力 指导 
是 国内 人工 智能 和 机器 人 学术界 工业界 及 
投资 界 三大 领域 的 顶级 交流 博览 盛会 旨在 
打造 国内 人工智能 领域 极具 实力 的 跨界 交流 合作 
平台 7 月 12 日 腾讯 AI Lab & Robotics 
X 主任 ACM Fellow IEEE Fellow CVPR 2017 大会 主席 
张正友 博士 为 CCF GAIR 2019 主会场 「 AI 前沿 
专场 」 做了 题为 「 计算机 视觉 的 三生三世 」 
的 大会 报告 以下 为 张正友 博士 所做 的 大会 
报告 全文 感谢 张正友 博士 的 修改 与 确认 大家好 
非常感谢 雷锋 网 的 邀请 让 我 有 这个 机会 
给 大家 做个 分享 今年 是 中国 人工智能 四十周年 在 
这 四十 年间 发生 了 很多 事情 雷锋 网 让 
我 跟 大家 讲 一 讲 计算机 视觉 的 前世 
今生 和 可能 的 未来 其实/d 这个/r 报告/n 应该/v 由/p 
我/r 的/uj 好朋友/i 香港科技大学/nt 权龙/nr 教授/n 来讲/v 他 比 我 
早 一年 出国 而且 他 现在 还 在 港 科大 
潜心研究 计算机 视觉 我 这些 年间 还有 好 多年 在做 
语音 处理 和 识别 多媒体 处理 和 机器 人 所以 
我 在 计算机 视觉上 的 研究 史还/nr 不算 很长 不过/c 
权龙/nr 教授/n 有事/r 没法/v 参加/v 我 只能 滥竽充数 给 大家 
讲讲 计算机 视觉 的 一些 故事 雷锋 网 找 我 
是 听说 我 开始 研究 计算机 视觉 比较 早 我 
1985 年 浙大 本科毕业 1986 年去/nr 法国 参与 研发 了 
可能 是 世界 上 第一 台 用 立体 视觉 导航 
的 移动机器人 01 图像处理 1986 年 其实 发生 了 很多 
事情 1986 年是我/nr 第一 次 参加 国际 会议 是 在 
巴黎 召开 的 ICPR 世界 模式识别 大会 在 这次 大会 
上 我 碰到 了 复旦 大学 的 吴立德 教授 他 
带领 了 一支 中国 的 代表团 并 在 会上 做 
了 一场 大会 报告 介绍 了 中国 在 模式识别 上 
的 研究 现状 他们 准备 申请 1988 年的/nr ICPR 在 
中国 召开 这里 需要 提 到 一个 关键性 的 人物 
那/r 就是/d 普渡/nr 大学/n 的/uj 傅京孙/nr 教授/n 他 是 模式识别 
领域 的 鼻祖 他 是 1973 年 第一 届 ICPR 
的 主席 1976 年 创建 了 IAPR 1978 年创/nr 刊了 
IEEE TPAMI 并 担任 第一 届 主编 本来 他 是 
支持 1988 年 ICPR 在 中国 召开 的 但 不幸 
的 是 1985 年他/nr 去世 了 所以 1988 年的/nr 申请 
没有 成功 如果 1988 年 ICPR 能在/nr 中国 召开 也许 
中国 在 模式识别 和 计算机 视觉上 的 发展 会 更 
提前 当然 历史 没有 如果 ICPR 在 中国 的 召开 
等到 了 三十 年 以后 2018 年在 谭铁牛 院士 的 
带领 下 ICPR 第一次 在 中国 召开 1986 年 还有 
一个 很 重要 的 事件 就是 我 的 法国 学长 
马颂德 回国 他 创立 了 NLPR 国家 模式识别 重点 实验室 
NLPR 创立 之后 吸引 了 大批 国外 的 学者 回国 
同时 邀请 了 很多 国外 的 访问 学者 中国 计算机 
视觉 领域 开始 与 国际 接轨 当然 马颂德 是 中国 
科技界 重要 人物 后来 担任 科技 部 副部长 1997 年他还/nr 
创立 了 中法 联合 实验室 这个 实验室 一半 的 研究 
人员 都是/nr 法国人 这 在 中国 也 是 一个 壮举 
提到 计算机 视觉 离不开 一个 标志性 人物 MIT 的 教授 
David Marr 1979 年 刚好 40 年前 他 提出 了 
视觉 计算 的 理论 框架 Marr 的 理论 框架 有 
三个 层次 从计/nr 算什么/i 到 如何 表达 和 计算 到 
硬件 的 实施 具体 到 三维重建 Marr 认为 从 图像 
要 经过 几个 步骤 第一 个 步骤 叫 primal sketch 
也 就是 图像处理 比如 边缘 提取 所以 到 八十 年代 
中叶 计算机 视觉 的 主要 工作 是 图像 处理 最 
有名 的 工作 可能 是 1986 年 MIT 一个 硕士生 
发表 的 Canny 边缘 检测 算子 基本上 解决 了 边缘 
提取 的 问题 如下 图 所示 左边 是 原始 图像 
右边 是 检测 出 的 边缘 那时候/i 还/d 有/v 一个/m 
比较/d 有名/a 的/uj 工作/vn 是/v 华人/n 科学家/n 沈俊做/nr 的/uj 他 
那时 在 法国 波尔多 大学 他 比较 了 不同 的 
算子 他 的 算子 在 有些 图像 方面 要比 Canny 
检测器 要好 所以 到 了 八十 年代 中叶 当 我 
留学 法国 的 时候 图像 处理 已经 做 的 差不多 
了 02 立体 视觉 及 三维重建 幸运 的 是 几何 
视觉 刚开始 兴起 有 两位 代表 人物 一位 是 法国 
的 Olivier Faugeras 他 是 我 的 博士 导师 另 
一位 是 美国 的 Thomas Huang 我们 叫 他 Tom 
他们 是 好朋友 还 一起 写 过 文章 我 1987 
年就/nr 认识 Tom 他 对 我 有 非常 大 的 
帮助 他 培养 了 100 多位 博士 包括 不少 活跃 
在 中国 学术界 和 工业界 的 计算机 视觉 专家 他 
对 中国 计算机 视觉 的 贡献 是 非常 巨大 的 
我 很 荣幸 师从 Olivier Faugeras 参与 开发 了 世界 
上 第一 台 用 立体 视觉 导航 的 移动机器人 1988 
年我的/nr 第一 个 研究 成果 发表 在 第二 届 ICCV 
上 右边 是 在 美国 Florida 开会 的 一张 照片 
那时候 计算机 视觉 还 没有 红火 那届/nr ICCV 大概 只有 
200 个 参会者 华人 就 更 少了 大概 只有 我 
权龙/nr 还有 Tom 的 学生 翁巨扬/nr 我 在 博士 期间 
围绕 三维 动态 场景 分析 做 了 不少 工作 1992 
年把/nr 这些 整 合成 一 本书 发表 现在 我 想 
举 一个 简单 的 例子 不 定性 的 建模 和 
计算 希望 通过 下面 这 一页 PPT 你们 就 能 
明白 什么 是 三维 计算机 视觉 这里 需要 用到 概率 
与 统计 这 非常 重要 但 现在 做 视觉 的 
人 往往 忽略 了 下面 两条线 代表 了 两个 图像 
平面 左边 图像 上 一个 白点 对应 右边 图像 上 
一个 白点 每个 图像 点 对应 空间 一条 直线 两条 
直线 相交 就 得到 一个三维 点 这 就是 三维重建 同样 
左边 图像 的 黑点 对应 右边 图像 的 黑点 两线 
相交 得到 一个三维 点 但是 图像 的 点 是 检测 
出来 的 是 有噪声 的 我们 用 椭圆 来 代表 
不 定性 那么 图像 的 一个 点 就不 对应 一条线 
了 而是 一个 椎体 两个 椎体 相交 就 代表 了 
三维重建 的 点 的 不定 性 这里 可以 看到 近 
的 点 要比 远 的 点 精确 当 我们 用 
这些 三维重建 点 的 时候 就 需要 考虑 这些 不 
定性 比如 当 机器人 从 一个 地方 移动 到 另一个 
地方 需要 估计 它 的 运动 时就/nr 必须 考虑 数据 
的 不定 性 90 年代 初 我 提出 了 ICP 
算法 通过 迭 代点 的 匹配 来 对齐 不同 的 
曲线 或 曲面 这个 算法 也 用在 很多 地方 我们 
现在 经常 听到 的 SLAM 它 其实 就是 我们 以前 
做 的 从 运动 中 估计 结构 三维重建 不 定性 
估计 ICP 事实上 SLAM 在 90 年代 初 理论 上 
已经 解决 了 1995 年我/nr 提出/v 了/ul 鲁棒/i 的/uj 图像/n 
匹配/v 和/c 极线/i 几何/r 估计/v 方法/n 同时 把 程序 放到 
网上 大家 都 以此 作为 参照 这 可能 是 世界 
上 第一 个 至少 是 之一 把 计算机 视觉 的 
程序 放到 网上 让 别人 用 真实 图像 来 测试 
的 所以 这个 算法 那时候 就 成为 计算机 视觉 的 
通用 方法 1998 年我/nr 提出 了 一个 新 的 摄像机 
标 定法 后来 大家 都称它/nr 为 「 张氏 方法 」 
现在 它 已经 在 全世界 的 三维 视觉 机器人 自动驾驶 
上 普遍 应用 也 获得 了 IEEE Helmholtz 时间 考验 
奖 1998 年我和/nr 马颂德/nr 对/p 日益/n 成熟/a 的/uj 几何/r 视觉/n 
做了/i 总结/n 作为 研究生 教材 由 科学 出版社 出版 1998 
年还/nr 发生 了 很多 事情 一个 是 MSRA 微软 亚洲 
研究院 的 成立 一个 是 腾讯 公司 的 成立 这两家 
看似 无关 的 机构 其实 对 中国 计算机 视觉 的 
发展 对 中国 人工智能 的 发展 起了 不可估量 的 作用 
MSRA 给 中国 带来 了 国际 先进 的 研究 方法 
和 思路 培养 了 一大批 中国 的 优秀 学者 同时 
也 请 了 一些 国外 的 研究 学者 来到 中国 
腾讯 促进 了 中国 互联网 的 发展 因为 有 互联网 
中国 研究 人员 能够 几乎 实时 地 接触 到 国际 
最 顶尖 的 研究 成果 所以 这 两个 结合 对 
中国 人工智能 领域 的 发展 起到 了 很大 的 作用 
中国 计算机 视觉 界 一个 重要 的 标志性 事件 是 
2005 年 ICCV 在 北京 召开 马颂德 和 Harry Shum 
担任 大会 主席 这 标志 着 中国 计算机 视觉 的 
研究 水平 已经 得到 国际 的 认同 我 也很 荣幸 
地 从 Tom Huang 前辈 手中 接过 IEEE Fellow 的 
证书 03 深度 学习 的 崛起 可能 几何 视觉 的 
理论 已经 比较 成熟 了 90 年代 末 计算机/n 视觉/n 
的/uj 研究/vn 开始/v 进入/v 物体/n 和/c 场景/n 的/uj 检测/vn 和/c 
识别/v 主要 方法 是 传统 特征 加上 机器学习 那 时候 
我 做 几何 视觉 做了 很长时间 1997 年 我 也 
开始 尝试 开发 了 世界 上 第一 个 用 神经 
网络 来 识别 人脸 表情 的 系统 用 的 特征 
是 Gabor 小波 虽然 20 多年前 就 开始 人脸 表情 
识别 但 那时 数据 太少 一直 到 2016 年 我们 
才 在 微软 把 人脸 表情 识别 技术 商业化 在 
微软 的 认知 服务 上 大家 都 可以 调用 在 
传统 特征 加 机器 学习 的 年代 需要 提 一下 
一个 里程碑 的 工作 那 就是 2001 年的/nr Viola Jones 
Detector 通过 Harr 特征 加 级联 分类器 人脸 的 检测 
能够 做 得 非常 快 在 20 年前 的 机器 
上 就能 做到 实时 这对 计算机 视觉 产生 了 很大 
的 影响 此后 的 循环 是 一 波一波 的 新 
数据集 推出 加 一 波一波 的 算法 刷 榜 2009 
年 一个 叫 ImageNet 的 数据 集 出现 了 这是 
斯坦福大学 李 飞飞 团队 推出 的 这个 数据 集 非常 
重要 它 的 意义 不 在于 这个 数据集 很大 而在于 
几年 后 催生 了 深度 学习 时代 2012 年 Geoffrey 
Hinton 的 两个 学生 开 发了 AlexNet 用了 8 层 
神经网络 6 千万 参数 误差 比 传统 方法 降了 十几 
个 百分点 从 26% 降到 15% 从此 开启 了 计算机 
视觉 的 深度 学习 时代 这个 AlexNet 结构 其实 和 
1989 年 Yann LeCun 用于 手写 数字 识别 的 神经 
网络 没有 很大 区别 只是 更深 更大 由于 Geoffrey Hinton 
Yoshua Bengio Yann LeCun 对 深度 学习 的 贡献 他们 
共同 获得 了 2018 年的/nr 图灵奖 这个 奖 他们 当之无愧 
要知道 Geoffrey Hinton 1986 年就/nr 提出 了 backpropagation 坐了 25 
年的/nr 冷板凳 在 深度 学习 时代 还有 一个 里程碑 的 
工作 2015 年 微软 亚洲 研究院 的 何恺/nr 明和 孙剑 
提出 ResNet 用了 152 层 神经网络 在 ImageNet 测试 集上 
的 误差 比人 还低 降 到了 4% 以下 我 在 
深度 学习 领域 也 有 一点 贡献 2014 年我和/nr UCSD 
的 屠 卓文 合作 提出 了 DSN Deeply Supervised Nets 
深度 监督 网络 虽然 影响 没有 ResNet 大 但 也有 
近 一千次 引用 我们 的 想法 是 直接 让 输出 
监督 中间层 使得 最底层 尽可能 最大 逼近 要 学习 的 
函数 同时 也 缓解 梯度 「 爆炸 」 或 「 
消失 」 刚刚 过去 的 CVPR2019 可以 被 称为 是 
华人 的 盛典 在 组织者 里面 有 很多 华人 面孔 
包括 大会 主席 朱松 纯 程序/n 委员会/n 主席/n 华刚和/nr 屠/nr 
卓文/nr 在 五千 多篇 投稿 中 40% 来自 大陆 最佳 
论文 奖 和 最佳 学生 论文 奖 的 第一 作者 
也 都是 华人 所以 中国 的 计算机 视觉 能力 还是 
很强 的 这 一点 值得 骄傲 04 计算机 视觉 的 
研究 要 回归 初心 现在 让 我们 回顾 一下 计算机 
视觉 研究 的 演变 从 最初 的 图像 处理 立体 
视觉 与 三维重建 物体 检测 和 识别 到 光度 视觉 
几何 视觉 和 语义 视觉 到 现在 的 深度 学习 
打遍天下 这是 让 我 担忧 的 深度 学习 有 很多 
局限性 我 认为 接下来 应该 要 回归 初心 让 光度 
视觉 几何 视觉 和 语义 视觉 紧密 结合 起来 同时 
注入 常识 和 领域 知识 和 语言 进行 多 模态 
融合 通过学习 不断 演变 我们 腾讯 AI Lab 在 这 
方面 也 开始 做 了 一点点 工作 比如 我们 的 
看图 说话 项目 能够 用 语言 描述 一张 照片 的 
内容 2018 年 1 月 我们 上线 QQ 空间 app 
让 视障 用户 「 看到 」 图片 我们 还 整合 
了 计算机 视觉 语音 识别 和 自然 语言 处理 技术 
开发 了 一个 虚拟人 产品 探索 多 模态 人机交互 赋 
能 其他 场景 助力 社交 我们 还 开发 了 二次元 
的 虚拟人 来 做游戏 解说 它 能 实时 理解 游戏 
场景 并将 它 描述 出来 那么 现在 的 人工智能 真的 
智能 吗 想象 一下 如果 一个人 想要 盖住 你 的 
眼睛 你 会 怎么做 我 是 会 躲开 的 但是 
从我/nr 刚才 播放 的 视频 中 可以 看到 现在 的 
监控 系统 显然 没有 这样 的 举止 现在 的 人工智能 
只是 机器学习 从 大量 的 标注 数据 去 学习 一个 
映射 什么 是 真正 的 智能 我 想 目前 还 
没有 定论 而且 我们 对 我们 自己 的 智能 还 
没有 足够 的 了解 不过 我 很 认同 瑞士 认知 
科学家 Jean Piaget 说 的 智能 是 当 你 不 
知道 如何 做 的 时候 你 用 的 东西 我 
认为 这个 定义 是 非常 有 道理 的 当 你 
无法 用 你 学到 的 东西 或 天赋 去 面对 
时 你 动用 的 东西 就是 智能 如何 去 实现 
有 智能 的 系统 呢 可能 有 很多 条 路 
但 我 认为 一条 很 重要 的 路是/nr 需要 把 
载体 考虑 进去 做 有 载体 的 智能 也 就是 
机器人 在 机器人 领域 我 提出 了 A2G 理论 A 
是 AI 机器 人 必须 能看 能听能说 能 思考 B 
是 Body 本体 C 是 Control 控制 ABC 组成 了 
机器人 的 基础 能力 D 是 Developmental Learning 发育 学习 
E 是 EQ 情感 理解 拟人化 F 是 Flexible Manipulation 
灵活 操控 最后 要 达到 G G 是 Guardian Angel 
守护 天使 腾讯 做了 三款 机器人 绝艺 围棋 机器人 桌上 
冰球 机器人 还有 机器狗 可以 为 大家 展示 机器狗 的 
视频 机器狗 具备 感知 系统 能够 绕开 障碍物 看到 悬空 
的 障碍物 能 匍匐前进 看到 前面 一个人 能 蹲下来 看着 
人 星 标 我 每天 多 一点 智慧 